致富月供股票（3）

CREDIT:渡巴整理左月供股港股美股常見Q&A, Thomas補充

以下金錢單位全為美金，除非另外注明 CS電話: ‪25009199‬
投資策略組: ‪25009680 (‬負責跟進網上開戶客戶)
APP: 致富通CHIEF TRADER (港股/美股/基金/月供)<-主要用這個
Speed (國際期貨/股票期權)
SP TRADER(港期/指數期權)

月供日: 每月第15個港股交易日之美股時段:
截數日: 需更改供款額、股票組合或終止計劃，須於每月第15個港股交易日‪下午2時正前通過「致富通」流動應用程式提交申請，2時後提交之申請將於下一個月處理。即是‬只要在月供日‪下午兩時‬前改便可，可以改股、目標、金額，甚至暫停都得，總之兩點前
APP USER MANUAL:

參考資料:

官方FAQ: ‪‬

戶口篇:

Q:點開戶口?
A:可以分行開或網上開

如只想月供美股，可以只開第一第四個，沒有不動戶費用，稅務編號如是香港人便是身份證號 ‪30/6‬前有網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON(都是介紹人同開戶者都有coupon),網上射貨有COUPON,4月月供美股客戶的手動交易會有佣金回贈

Q:網上開同分行開有咩唔同?
A:網上開=未解鎖:由於指引規定客戶要由綁定戶口轉數，所以每次入錢都要提供cap圖(eg轉數紙、網銀screen)證明是否從綁定戶口入數，核對要些時間,不能用PPS, FPS QR code, bill payment等,仍可以用EBANKING普通FPS,但就要在開戶時綁定的銀行轉數及要提供轉數證明，開戶要入10000綁定（之後可提走）Q2-Q3會有EDDA，可以授權在App直接轉帳。

分行開=解左鎖:
- 只需轉些零頭(eg$10000.46)再用APP報數，如果不是撞數，一般不用cap圖 - 可用不能提供入數證明的方法(eg PPS, FPS QR code, bill payment等)，不用報數 - 可用任何本人的銀行戶口轉數/入支票後再報數
* 分行開戶不用轉入10000綁定銀行
報數易: ‪‬

Q:咁點解鎖?
A:（1）去分行/總行做一次見證簽署，有關以上證監要求的綁定會取消,可WALK IN
（2）叫CS俾份解鎖FORM,填好連同一張一萬元支票寄回

Q:點解要開保證金((孖展)賬戶 (以上幅圖第四個)?
A:由於美國的現金戶口有day trade rule的限制而孖展戶口沒有，所以美國券商要求我們開孖展

Q:啱啱網上申請咗開戶，一般要等幾耐先知成唔成功?
A:如交齊資料一般一兩日內開到，如不齊會有同事打來，如急用可打去cs或投資策略組

Q:我已有港股戶口，點開美股戶口?
A:可在app加開 (全部服務->賬戶->新增更改賬戶服務)

Q:戶口登入名稱係乜？
A:正常新戶口登入名稱是P（現金戶口）或M(保證金戶口）字頭,登入後可自己改

Q: 如果唔想拎住身份證自拍嘅話 係咪得分行先開到戶口？
A: 三個方法：
1）可以上網下載份開戶表填好，連同身分證、地址證明及一張一萬元以上戶口本人的支票寄來。
2）可以上網下載份開戶表填好叫會計師、律師、銀行經理簽見證，連同見證人卡片、戶主身分證、地址證明寄來。
3）去分行或總行開戶

Q:想問開户口有冇最低存款要求？
A: 沒有,網上開戶的10000你可以開完戶自已提走，亦冇存倉費

Q: 月供倉同普通正股買賣是同一個倉？
A: 同一個倉

Q: 開了美股戶口但用不到、內轉不到錢？
A: 第一日開後，由於要等後台系統更新資料，第一日會用不到或做不到內轉或申請不到月供，試下等到下一日中午通常都得，都唔得可打去CS問。

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas補充

出入錢篇:
Q:可唔可以直接用港幣月供美股?
A:會在美股戶口扣錢(美金)，記得不要放錯入港股戶口 你可以 1. 自己銀行唱左美金入致富美金銀行帳戶
2. 入港元去致富，內部轉帳(用APP)去美股戶口時轉為美金 (下午3-6暫停內轉)
3. 入港元去環球帳戶，remarks說明是轉美金
戶口號碼:

同時記得入完報數上載入數紙:

Q:網上理財入美金係點搞，應該揀「第三者轉帳」再登記返致富落常用收款人定係「繳費帳單」?
A:美金以第三者轉帳入，留意如是網上開戶而未有綁定美金戶口，直接入美金後CS可能會要求提供帳戶證明是用綁定戶口入錢，所以如直接入美金或提美金，請抽時間解鎖，或者確實你用來綁定的戶口同一戶口號可以做晒港元美元

Q:入港元，內轉美金匯率幾多? 有冇手續費?
A:可在APP內睇，資金管理-->內部轉帳-->選存入環球證券戶口，確認會出個rate，之後先再確定轉唔轉, 據知同銀行差不多，沒有手續費

Q:直接入美金(現金)去致富得唔得?
A:因為有AML考慮，公司不收現金，要經銀行轉帳，請存入銀行再轉過來,未解鎖的記得用綁定銀行戶口轉

Q:可唔可以每個月入港紙去致富，自動幫我港紙轉美金?
A:暫時未有自動轉，呢個係未來發展的方向(希望下半年有)

Q:我驚唔記得入錢，點算好？
A: 1.可以係PPS set每月轉港元去致富(要解鎖先)，但未有自動轉美金
PPS教學:
2.每月供前兩日都會有push message/EMAIL提示
3.直接轉幾個月錢，幾個月轉一次

4. 如倉內有優質股，系統會自動用按倉購買力買貨,你可以在交易日後一日入回資金不會計息

Q: 只在CITIBANK有戶口想轉錢來
A: 在Citibank ebanking用FPS轉數再cap個screen俾我地
內容要有
轉帳reference no
客銀行戶口號
金額
轉來致富戶口
另外，需要請客人在銀行資料補充文件的欄位內上載該戶口結單，以核實銀行戶口號碼和帳戶持有人身份

Q: 想問下存款需時幾耐???
A: 如果已解鎖用PPS online/ FPS QR code會即秒見到，如果用報數易又有上存入數紙，基本5-10分鐘會反映到，如果半小時不見數建議打去CS問下
FPS QR code教學:

Q 如果將致富D錢 提款 番去銀行又需時多久呢?
A: 港元提款截數是‪13:00‬，如果是HSBC, HS, BOC, CH會即日‪下午5時前提到（但當然如銀行系統出事便會遲一日），如是其他銀行會入支票，銀行要一日時間兌現。‬
美股提款截數‪10:00‬，如是沒有美元戶口提港元會跟港股做法，如是提美金會出支票。

Q:點拎番戶口D美金?
A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 由於不是每個客都有提供外幣戶口，系統未識認，呢家做緊優化同測試，APP暫時提外幣功能冇放出來。你可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

Q: 沽了美股幾時可提錢或轉回港股戶口?
A: 由於美股港股都是T+2交收，所以沽了貨的錢要兩個交易日後才可提出或內轉。如果趕住買野而美金未轉得切，可考慮打電話交易先，不過留意個收費同網上不同。

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas補充

美股月供股票篇: 注意: 密密trade只適用港股，唔關美股事

Q:假設一股係150美金咁我set每月供160 咁多左個10蚊會點？
A:多了的10元會留在戶口，你可以提走或下次交易用，如果你供160但股價多於160便當月會停供

Q:係咪可以做碎股? 0.1股?
A:不可以，致富美國券商暫不支援,第日有會考慮

Q: 暫停月供或戶口不夠錢沒有供有冇收費?
A: 供不到沒收費

Q: 如果股價升了供不到一股，會否累積下月夾埋供
A: 不夠一股不會買，不會累積供款額，但錢會保留在戶口。

Q:現在優惠是24個月免佣，如過了24個月會否收好貴?
A: 就算美股月供最後轉回要收費，我都想收平過2.8，再加貴些機會不大，另外會爭取24個月後再延長免佣，希望是永遠

Q:無想供既美股, 點做好?
A:可以email比cs, 如果有幾個客都有興趣會加之後再通知你,在連登不定期舉行的月供美股名單中投票

Q: 月供個目標股數是一個月目標定成個PLAN目標?
A: 是成個PLAN的目標，例如你想每月供幾股，供夠200股便停，你便SET目標為200。

Q:如果我想每月只供指定股數可不可以?
A: 月供美股是按金額計的，如果你想月供一股，例如你想供隻大約$150的股票，你可以設定月供$170，目標你可以不設，你到時月供日戶口最少要有$170購買力（唔夠不會幫你供），如當日股價是170內會幫你買一股，買完餘了的錢會留在戶口。但如果月供日股價升到180，咁便不會幫你買了。

呢個方法你要自己睇住股價，如果真係升到180你要人手改大個供款，當然你可以設定月供200，咁只要股價在100.1以上，200以下都會是買一股，不過戶口要放$200在內。

如果你設定了供款是170，就算戶口有3000都只會幫你取170來供，但如你戶口不夠錢而你戶口有可按倉的貨，會用按倉購買力幫你買（即是用了孖展），咁你記得要入回錢否則會計息。

Q: 如果我SET目標是一股，咁會點?
A: 如set了目標是一股之類，咁供完一股個PLAN會停，其實個目標是說成個月供計劃你想供幾多股，主要是俾港股用費事供完出碎股，美股基本上不用SET,到你不想供時入APP接暫停/取消

Q: 月供緊,系統內暫停同中止有乜分別?
A: 暫停你可以過一輪再繼續,咁個平均價會繼續計,中止後如再開新申請供同一只股,平均價都是分開計。

Q: 我想供隻每股$950的股票但每月只可供$200，可以點?
A: 你想供一隻股但又不夠錢供一股，例如隻股股價$950，但你每月只預供$200，咁你咁set月供$1000，自己自律每月入200入戶口，咁頭4個月戶口不夠1000扣不到數會自動停供（沒有手續費），到第5個月你夠1000便會幫你供，假設股價不變都是950，多了的50會留在戶口，再儲多5個月戶口便有1050又再買一股，之後淨100，如此類推。

Q: 美股有冇得月供兩次?
A: 整完美股即時報價後會攪，希望Q3內有。

Q: 如果在月供買股那一刻股價升高過供款，是否便不會買?
A: 是,所以預鬆些錢，餘數會留在戶口

Q：以什麼機制買月供股？
A:我們的機制是月供日時間到便直接買入，買到乜價便乜價，看彩數，不會排隊買入，更不會食價。

美股篇:
Q: 射入美股有冇收費
A: 美股射貨是DTC指示,射入沒有收費，射出有，射入可APP做

Q:我要射倉入致富，點搞? 點收費？
A:在APP揀存入證券，存入致富沒有收費，但其他行家射出點收你要問清楚,呢期有射貨COUPON()

Q:有無計搞到美股退稅？
A:香港人係要俾30%稅，其他護照要再諗諗，其實要用獨立戶口做才可安排到，要看你持貨派息是否多，否則美國券商收費及你要申報的成本可能都不少, 部份股票/ETF/ETN會於一定時後自動由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶

Q:手動佣金收費?
A:網上交易佣金 每股 USD$0.015 (最低10) + 沽出交易所費用0.00231%(最低USD$0.1),4月起月供美股會有手動交易回贈每單4美金，上限100，咁即是月供巴最低收$6
如果是用舊收費(0.15%, MIN$18)，可以打去CS或分行錄音改為新收費，新舊各有各好，要看你買的股價及數量。

Q:月供淨左現金利息如何?
A:暫時美金結餘利息0.001%

Q: 唔想用孖展額，可以點?
A: 如果美股倉有貨而戶口不夠錢，會用了按倉值買貨，即是借了錢，如兩日內入回不會計息。
如果想一毛都不借，可以打俾CS叫佢地set戶口借貸上限為零，咁戶口不夠錢便不會買。

Q: 美股有沒有市前及市後交易時段?
A: 有，系統選全時段，支持美股開市前2小時及後1小時，遲些會延長

Q: 美股有沒有止蝕盤?
A: 測試中，預Q2頭會有，留意止蝕不包市前市後時段。另外留意止蝕盤由美國券商負責mon價，如出不到盤他們不會負責。

Q: 美股有冇即時報價?
A: 美股整緊預Q3前會有，現時App內的是前收價。

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas補充

港股篇:

Q:密密Trade同普通收費有乜分別? 那個抵些
A: 密密Trade收0.1%，沒有最低收費，沒有合單，普通收費0.0675%，最低收40，4個價位合單

例子:
如果我以$8000一注分12注入同股票
如果是普通收費，你分12次入每同一股票，每注是4個價位以內，（例如是1，0.99，0.98，0.97）咁即是8000*12*0.0675%=64.8。會合併計佣金及交易費用
但如你12注是不同價位(例如0.88-1每個價位一注)，咁12個價會分做3張單，每單收40最低佣，即是120
如果你用密密trade,便只是金額乘0.1%=$8一單，你做12單便96。

所以相同交易金額有時都難說那個抵些，簡單是每注40000以內是密密Trade抵，例如你手動只買$3000，咁只收$3佣金，亦沒有平台費，

Q: 港股收股息有沒有收費? 可否以股代息?
A: 股息的0.2%,最少收$10,以股代息收費一樣，如你的股票有以股代息便會在派息前俾你在App選，以股代息後尾數不會再收最低收費。

Q: 港股有冇即時報價?
A: 港股有免費即時點擊報價，如要串流每月有1388佣金會送。

其他問題篇：
Q:每次login都收到email好煩，可以點set翻有人login唔sd email比我？
A:登入收電郵是證監規定，冇計。你可以考慮在IOS app設定耐些(6小時)才斷線，咁會收少些。或者在mail now set rule把類似電郵放入folder

Q: 想學期指及美股
A: 疫情過後會有系統班,基礎班在分行舉行，可以留意下，免費的。
‪

郭董，我美股收過2次息，但派息記錄個到無record係咪正常架？

戶口開左了

我開戶果時點左 彈返錢去入帳銀行

咁d錢係咪今日入票返去我銀行戶口

冇野了 ignore

初次開證卷行戶口多野問

麻煩晒

密密trade點開

開戶揀咗密密trade 唔係經紀佣金=0.1%咩
點解佢會寫40嘅

正常是有的，是否介紹打俾我，我幫你看看戶口？

25009228

你是那裏開戶？網上定分行？

網上 開果陣揀左密密trade

你是在statement見到定系統見到？你打來我幫你看看是否有做漏，如有收多會退回的，放心。

我㩒佣金計算佢計40
但係我開戶係揀咗密密trade
係咪買咗佢會自動計番0.1% thx 郭生

咁開戶選了密密trade,你交易後結單會見到是密密trade收費，如你見仍是收普通收費，你打回來我哋改正及退回差額。

可能呢期太忙，同事會有錯漏，請見諒。

覆回上個post

排價買港股會收佣先？
買唔到都要俾佣？？
同埋增强限價同特別限價有咩分別

排入時系統會扣起貨值及相關佣及使費，如果買不到或取消了交易，貨值及相關使費會退回戶口

即是不成交沒收費

個分別可以看Manual p22,其實一般客用增強限價已可，特別限價主要是炒家用

唔該郭生

上次上完堂都唔識用speed，個介面唔太識用
其實用speed係咪唔洗用sp trader?

speed是炒國際期貨同股票期權，SP是指數期貨期權。

他們不是替代品

郭董自己出埋cs post

係咪要話搵你
因為打咗上去，係位女士聽，然後佢forward我去客戶服務部

佢地忙到飛天，喺度覆下簡單問題幫下手吧

係呀，打去找Thomas kwok,當然你不找我找CS都會處理到

CS完全打唔通
我呢d小問題等你地無咁忙先再搞啦

分行開戶walk in 得唔得
冇帶紙本地址又開唔開到

可walk in, 地址可後補電郵去分行

謝郭董

每月月供股票 入錢洛致富 可以去分行搞每月自動轉帳嗎

暫時冇自動轉帳，遲些會有EDDA,可以在App授權轉帳。

如果已解鎖，可以用PPS set每月自動轉。

想問B/A 邊個係買邊個係沽
新手咩都要問 唔該郭生

你在那頁看到，cap個screen看看，正常中文會出買入賣出，英文會出Buy Sell,

B/A 正常=Bid /Ask但怕大家有誤會答錯你

thx郭生

想問客服熱線星期六都開?

A代表有人在市場直接買入， B代表在市場直沽，如果B大過A可理解為市場主動沽的人多=有沽壓

呢家抗疫Mode,星期六冇開，簡單野你喺度問都會答你

今個月月供完之後本身仲有 $1267.9，中間冇提過款，但唔知點解扣咗 $200 提存

打去cs都係唔通

你打俾我25009228找Thomas

唔該晒郭董

要開通環球股票ac 但翻工難聽到電話miss左call
諗住星期六先打過去

個熱線係幾點到幾點?
感謝郭董

現有客戶，想申請密密trade，點搞

遲下啲講座開返會唔會有email/app 通知 好驚會miss左

之前用月供入左碎股 想放番出去 但喺app set左價全日都無成交 可以點解決

呢期星期六都休
不如你先發個電郵去CS@chiefgroup.com.hk留個帳戶同電話，我安排同事星期六打俾你

如果一至五是8:30-4:30
25009199
25009680

要介紹個新客來才可轉啊，31/3前介紹去分行開有$100coupon, 亦可網上推薦，之後打回cs報你介紹了誰

已有美股期權戶口，之前聽你提需要填form先可以開通睇報價，想請問可以去邊到填呢張form?

可以加我地FB, 呢期做網上講座。app push message setting都可以校講座通知

碎股通常低幾格，你可以打去交易熱線25009118問了價先下單，之後叫碎股公司同你成交。

美股期權我地冇提供報價，我們只提供國際期貨報價，如要開通打去CS

咁如果想買美股期權應該點做？

尋日落分行開咗戶，大概要幾耐先會有app同網上戶口的密碼？

致富通app有更新
你地好勤力

1) 打去CS取張form簽署開通美股期權網上交易
2）去美國網站看報價，例如

3）用電腦版Top trader下單，手機版遲啲有，Manual有簡單教學

留意我地只做長倉及於到期日前三日要平

2-3個工作天，即是明日或星期一

請問我開戶時身份證自拍過唔到要重新上傳，但我上傳左之後話確認碼已失效又冇得拎過個新既可以點做？唔該哂

岩岩網上開左戶
過數一萬蚊個張收據 你地寫住要有我個名出現
但恒生不論點禁都唔會有我個名出現
我照UP左張收據會唔會有問題

可以影過張相，用舊code.照upload, 或建議電郵至cs@chiefgroup.com.hk,內容請提供客户全名和手提電話，cs會跟進，謝謝

你upload埋你張銀行結單，結單有你戶口同名作補充，收據有你戶口號，合埋便夠

我提交左冇得改
email比你地?

email ok

原來可以先問價，我以為淨係落單就可以，問完價係咪直接喺app set番就放到？ 定係要自己揾埋碎股公司

問完在app set,如果幾分鐘都冇成，你打去叫同事再叫碎股公司成，有些煩，但碎股沒辦法。所以我地先在月供攪目標設定，希望減少碎股機會。

我啱啱新開戶，我想問下點樣可以知道我係咪用緊密密trade方案？我見個佣金計算都係收$40

樓主樓主，你有冇telegram啊，

私下傾可以嗎？？
我入左去怕㩒錯野啊

我係喺上個post.話已有港股戶口，想再開賣美股戶口果個人啊@@

開郭董拎tg

欸？？有眼不識泰山@@
我冇爬全部曬文，唔知樓主咁勁揪@@

咁我放我tg喺度啦一係@@以防佢比人炸

@ohmmss

Thomas師兄 想問銀行職員（櫃檯撚，無掛任何牌）黎開户 使唔使出示份consenment？
聽朋友講一通一定要想知致富使唔使咁麻煩

你開戶時選的，如果你見結單是40便用了普通收費，如想改回你試下打去CS

加開其實好簡單，或者你打去25009228找Thomas,我電話教你啦。

要呀，正規做法是所有持牌機構的員工開戶都要consent letter,其實好正常，好多客問公司都俾到。

電話係咪唔可以轉密密trade?

我想問月供美股同自己買都其實都係可以一股咁買
咁點解要月供？有冇啲咩特別優惠？

月供免佣

你意思是電話交易用密密trade定收費想轉密密trade plan

如是後者，以前分行開的客要介紹新客才可轉，網上開的你說攪錯，打去CS佢會幫你轉

仲有有些人要用月供plan來迫自己每月買股當儲蓄，自己買有時好多心理因素，會攪到自己冇紀律

oh ,我舊客黎，不過開咗account一直冇用
係門市開
同埋我想問入錢落港股戶口
係過咗數先定
定係拎fps qr code就唔使send返receipt?

密密trade個acct idle . 但有持貨嘅話會唔會charge費用？

岩岩先開户，我唔記得我係揀密密tarde定normal收費，用手機app可以check到嗎？

但月供港股10000以下免佣，靜係收其他手續費，其實係咪一手手買先關密密trade事？

買碎股會唔會有額外費用？

之前喺恆生一路有月供，啱啱開左致富想知點樣將d碎股轉過黎致富

星期一搞左遙距開戶 依家仲未收到電話 大概要等幾耐到

同問，我係中銀

現有客要介紹新客才可轉，31/3前介紹新客去分行開介紹人同客都有coupon.
或者你可以用呢條link gen個code 介紹你朋友開，都會有coupon

之後你報回cs你介紹了誰來都可以轉密密trade

如果是分行開，你直接用FPS QR code或PPSonline都不用receipt即時更新到。留意PPS online上限10萬， FPS QR code間間銀行上限有不同

郭董我想問一下一般買美股 輪侯中 要等幾耐先買到

不關是否密密trade事，所有戶口都沒有最低資金要求或存倉費或不動戶口費用。

但留意如果是用郵寄結單每月會收$10，另外如持貨有權益行動例如供股、派息都會有少量收費，以我所知我地這類收費對比銀行或坊間都係平。

app check不到，你打去分行或交易熱線（25009118）同事都可以check到

是，手動網上買賣才關密密trade事。

之前有個例子是你每次隻股票月供10000，共供300隻，每月供2次，即是每月供10000*300*2=6M,公司都不會有佣金，只是收交易雜費。

但如果你沽出股，便會按正常佣金/密密trade收佣。

如果你叫同事人手幫你入，會計電話佣金會貴些。

可以說是沒有額外收費，是煩些吧，公司指示是如非為客儲夠一手而為客買入，同事有權不幫客戶做碎股買入，因為實在太多程序要做，請見諒。

郭董咁夜都唔瞓

同埋想問埋 個買入價係計我落訂單果一刻定計輪侯完果一刻？ 我晏就落但到而家美股就嚟收市都仲輪侯緊

唔該郭董

月供post頭有教學，恒生收費你要自己問，如果冇存倉費而射貨又貴，咪考慮留那些股在恒生。

轉倉教學：
由中x轉去一通/致富
1)轉倉費用每隻每手$10(每隻最低$100）
2)要喺開市時間(星期一至五，中午12-1搞唔到)去分行搞，記得搵間有「證券服務」窗口嘅分行
3)佢會check你身份證，然後同佢講轉幾多股票去邊度，呢度比較重要，記得搵咗你要轉入嘅證券行資料，建議打電話/send電郵問咗先，包括
A)證券商名稱
B)證券商結算部聯絡人及其電話
C)證券商結算戶口號碼
4)最後佢會比張紙仔你，係關於中銀嘅第3 part嘅資料，然後去你間證券行搞返相同嘅手續(一通/致富可以上網搞，其他唔清楚)
5)預計等4個工作天

Credit:不要再毒下去巴打&郭董

[月供股票] 2020年3月(10) 問定唔問 睇完#1先好問

我地已追到呢幾日交齊資料的客，星期一的正常已做了，你方便明天打去投資策略部，25009680或CS 25009199問下是否有野要跟進。

已覆，看上面

等幾耐要看你落什麼價，例如市價是100，你落99，咁要等有人沽俾你才成交到，如果你是市價下單，應是即刻成交，你呢家打去night desk 25009128問問交易狀況

訓完，剛起身睇美股

以成交計，例如市價是100，你落了102，咁會以100成交計買入價。

但如果你落單是95，咁最高只會以95幫你成交。而如果成晚都冇成交過95以下，你可能排到收市都仲排緊。你打去night desk同事口頭教你會易明些。

唔該郭董

郭董真係有料到 抵我支持港企

我想問係唔係一定要網上開戶先可以揀密密trade plan？本身諗住去分行開戶解鎖埋個銀行賬戶

星期二係網上開戶但到而家都唔未有EMAIL/電話/SMS收到
係呢排多左人開戶定點???

唔係月供但想開致富
線上開係20分鐘？
佢洗唔洗限住最少入面要有幾錢？
如果買牛熊呢間手續費算唔算高？

分行開戶已自動不會有鎖，因為有同事見證簽署。
31/3前去分行開戶仍可選密密trade,之後要網上開才有。

呢排多了，通常要等3日，你如不介意請打來25009680/25009199，我地幫你跟下進度。

大約20分鐘都填得晒
網上開戶要銀行轉帳10000做銀行戶口綁定，證監要求的，開完戶可以提走，戶口沒有最低結餘要求或不同戶費用
買牛熊要看你用那個佣金plan及你幾大注
密密trade: 0.1%， 沒有最低收費，如你一注是5000，佣金收$5
普通收費：0.0675%，最低收$40，如果你一注是40000-60000，應沒有大差別，如是一注60000以上會是普通收費平些

上面頭post #5有多些說明

唔該巴打
通常係即日開到
Btw我買得細 講緊4 5k建唔建議開呢間

即係以前係網上開左戶 而家想轉做密密trade都要介紹人先可以轉？

呢期多人開，你預要兩三日，如星期五六日申請會再遲少少。

建不建議你自己考慮，選證券行要考慮其收費、服務、配套、客戶口碑、系統穩定性及是否好用，各人要求不同。

如果是網上開，一開始是可以選是否用密密trade,你打去CS說當時選錯，他們會幫你轉的。

想請問係咪分行開除咗無超市禮券之外其實仲會方便咗? 唔使自拍同埋解鎖
31/3前WALK IN都仲有得揀密密trade對不?

是，不用自己填表，又有人當面解釋，最緊要是不用解鎖。如果31/3有人介紹去分行開，介紹人同被介紹都仲有coupon.

留意呢家星期六不開及平日收4:30，如要4:30後可打去分行問下是否可以等埋你。

解鎖個意思其實係乜野？

#1有說。

意思是證監規定網上開戶要用綁定的銀行戶口出入錢，但有些服務例如即時轉帳的PPS online, FPS QR code由於不能核實是否由綁定戶口轉，所以鎖住了網上開戶不能做，所以有些服務（如更改銀行戶口）要去一次分行做見證簽署才可以解鎖。

另外網上開戶沒有留簽署樣式，所以有些必須要對簽署的服務都要去分行做。

唔該晒

郭董 我想開報價系統 用邊個 好？用邊個你地公司會收入多D？

想問下月供免佣依個優惠會去到幾時？

我係分行開 咁係咪已經自動做左

美股一定要供夠一股先可以月供？

其實買賣$40HKD都算貴
係咪轉密密Trade會好啲

30/6前申請會有24個月免，我會過多兩個月進公司延長優惠，現有申請的都會延到36或者48個月，希望不斷延延延做到永遠。

是，分行開入數可以用PPS online, FPS qr code,亦可用任何戶口本人銀行入數。

如果係人哋介紹我得唔得？

介紹人同被介紹的都可轉用密密trade

今日打去 佢話要等星期一 又話要聯絡番嗰邊嘅分行

請問訂單成交後佣金方面會有列出嗎？睇番電郵同登入致富唔見有

我朋友今日去開戶，叫佢幫手幫我呢個現有客戶轉返密密 trade ，不過都未有人打嚟核實，可能真係太忙

之前開戶無搞清楚密密 trade 同普通個分別，淨係知一日交易四次個例子，諗住自己唔係一日交易幾次就揀咗普通，好在睇到呢個 post 先仲有機會慳返啲

報價系統我地基本上是成本賣出，如果多交易直頭是送的。

幾間各有各好，各人口味不同，如果要致富通in app有得用就Megahub,如果想多新聞就AA或者Etnet,不過就要用另一知app看

是的，美國券商未支援Fractional share

要看你幾大注先可說那個好
密密trade: 0.1%， 沒有最低收費，如你一注是5000，佣金收$5
普通收費：0.0675%，最低收$40，如果你一注是40000-60000，應沒有大差別，如是一注60000以上會是普通收費平些

上面頭post #5有多些說明，如果不大注是密密trade抵些，又冇平台費。

你那時在那間分行開，最好打返那間分行問

成交後晚上收到的結單會有詳情，app入面都可以睇到結單

都係，呢期成交多分行同事都忙，如果過兩日未有核實你可能主動打去你朋友開戶的分行核實

我今日開左 Etnet 4月用 咁要用邊一隻app睇？我想係iPad 睇 手機Tra。
可能五月改用Megahub

更新後方便睇埋恆指

應是呢隻，俾密碼你時應有教

郭董 想問一問頭先28號凌晨12點半到入咗數
但個app要我上傳入帳收據個度個存款日期得23號揀
係咪照upload都無問題

對唔住 係27號

如有收據照upload沒問題的，如沒收據便在remarks打

有收據的唔該哂你

明白，應該4月會知道，謝謝你

我想知道我嘅理解有冇錯
想問下，如果用FPS入錢，係咪星期五1700後，星期六，星期日入嘅都會去到跟住嘅工作天，例如星期一先會完成審批？
Thanks

如果在網銀用FTP轉數，其實等於是網上跨銀行轉帳，要上載入數紙，同事核對後才更新，所以要星期一。

如果用FPS QR code, 會7*24即時自動更新，但如事後發現是以非客戶本人轉數會彈數在收回銀行退款手續費。

黎緊諗住月供港股，本身開左户口，係咪可以set每個月月供日自動扣我户口錢去供款？

會在證券戶口扣數月供，即是你要每月入錢或入定一舊錢在證券戶口，暫時未做到直接在你銀行戶口扣數，過幾個月應該得。

如果是分行開戶或已去分行解鎖，亦可以用PPS set每月自動過數

開左普通帳戶係咪無得轉番做密密trade?

噢 無PPS同解鎖，每個月係咪固定日子扣數？可唔可以直接set每月供一手？股價成日變

以前分行開的客要介紹新客才可轉，如果是網上開的你說攪錯，打去CS佢會幫你轉

我下載了 係iPad 好細個

第五個交易日，你最好預早少少。只有set金額，不過你可以set目標股數。

例如你想供的是約$10， 1000股一手，咁你set月供10000， 目標12000股，如果股價都是大約$10，咁大約在11-13個月時會供到12000股。

其實月供金錢是平均成本法的考慮

有些教學可參考下

姐係你地月供係跟股數，唔係跟手數？

你看看有冇ipad版，或者你問問CS，好似有些供應商是有ipad版，我都不太記得了

是跟金額，例如你想供10000，如果股供是10便買入1000股，如果股供升了到20便買500股。

目標是方便客戶供到尾時不會有碎股。

有，搵到了。謝謝你

唔明，如果升到20蚊就買500股既話都係唔夠一手？咁最後都係有碎股架唔係咩？

意思是你供到最後完成成個計劃後沒有碎股。

例如每股股價是$9，每手是500股，咁你月供$1000，即是每月有111股，如果你不設定目標，你5個月後會有555股，咁咪突了55股碎股，但如你設定500股為目標，到500會自動停，咁你到第五個月只會幫你買56，到供完不會有碎股。

當然，你可以不設目標，到差不多夠數不再供時、你把目標訂為每手的倍數，可能供多兩三期便夠數完成又不會有碎股。

如果你想永遠不會有碎股，你只有手動自己買，由於我地是以金額計算，而股價不斷變動，月供在中途是會有碎股的。

哦，明白啦，唔該哂係咪入app就可以搞到月供？

是

你好 我想問呢 買唔買到優先股etd 果d 架？ 存倉費同收息費又幾多架？

即係就咁買 唔係月供

你有冇個code我幫你check下，之前有人問過隻花旗優先股都好似得，基本上你在系統試下排，如果排到都俾買，有時美國券商有限制我哋都記不到咁多。

港股美股沒有存倉費、沒有最低結餘要求、沒有不同戶費，收股息亦沒有收費。

郭生，我美股帳戶個到星期五晚唔小心用左購買力買美股。
咁我食架帳面係負緊錢，咁係咪我星期一入反錢就唔會計手續費？
如果計要比幾多手續費？例如我負緊2000usd
因為你之前講兩日內要入錢，但係星期六日計唔計？

只計交易日，你星期一入回錢不會計息，如果計息都不太多，有時有些客第二日沽了都費事入俾一日息算。

2000*0.0775/365=0.43一日。

姐係我扣購買力個日都係計一日？
例如星期一買 ，星期三就會開始計息

理論是星期三入不到便開始計，但由於有時差及要安排匯錢，如果你星期一買，星期三上午10時前入不到錢都會計息了。

明白，感謝🙏🏻

想問剛開戶果陣我揀左果$10,000直接回番銀行戶口
如果我揀左呢樣,APP入面會唔會有record?
thanks

會，交易紀錄會有存款及提款紀錄

Post #1-5有FAQ,爬了應可答到大部分問題，不明可在此問我。

呢期抗疫Mode同事早收及星期六休息，網上開戶可能要等多2-3日時間（不計假期星期六日）如果到第四日都沒同事聯絡，請致電25009199或電郵cs@chiefgroup.com.hk聯絡CS.感謝大家體諒。

尋晚第一次用個app做美股trade
點解default個訂單價格同平均成交價會唔同？
訂單價格高好多
但係佢send sms比我又好似用返正常個成交價成交

個app下面有提示訂單價格出的是前收價，我地未整好即時報價，大家下單記得去google之類看好價再下，當然落到時場是以市場價為準。

我地預Q2尾Q3頭會有即時報價。

幾時可以兩日月供？

美股？等IT攪好美股報價便會做，預Q3

郭董 港股月供係咪可以碎股
想細細地幾千蚊咁月供

月供就是俾大家細細地供，每月買些碎股，供到你指定的目標股數（例如5手）

港股最少供500一隻。

唔該曬郭董 想問下如果我之後想轉走又點計？

每手收5，最少50

有冇邊間過美金唔洗手續費？

如果入現金美金落致富再提供證明又得唔得？

你如果用匯豐恒生中銀過數去同銀行的致富多貨幣戶口都沒有手續費。

或者你入美金現金去致富那三間銀行的多貨幣戶口都得的，要上載入數紙都得

感謝

因為牛牛冇得入現金了而家，逼人過數
好彩致富可以入現金

其實我自己未試過入美金現金入去那三個戶口，不是百分百肯定得，但港元一定得。你入時問多次銀行會不會收你手續費。

另外如太大額都可能要提供資金來源證明。

郭董聽你講4月月供美股用戶有買賣美股折扣優惠，係4月1已經有？

下星期會有宣傳出，內容是美股月供客戶有成功月供，當月每單手動交易會有4美金回贈，上限100，咁維起上來即是最低佣金可去到6美金。優惠去由1/4至31/12。

想請問如果我想係致富抽IPO,要點做？

港股戶口有錢，在app選新股認購便可抽

網上現金抽正常時段（開始招股至截止公開認購日前一日下午五時）免手續費，低如於延長時段（截止公開認購前一日五時至下一日上午十時）收手續費50。

想問下網上開左戶有無得補填返 w-8ben

如你未有美股戶口可以在「新增更改服務」加開美股，會做埋W8Ben.

如果你以前已有美股戶口因W8ben過期要補簽，App冇，可以在網頁下載區域下載份表，簽完交回來。

網上現金抽係咪等於唔洗交表同支票？
如果要交表，想請問白表同黃表有咩分別？
另外如果想借融資認購，嗰手續係...?
假設新股一手100股 入場費$5,600
如果我得2手嘅錢，有無得借多48手嘅錢，所以一共認購50手？
依家大約嗰利息係幾多？
如果抽唔中，係咪靜係比利息同手續費就得？
但如果抽得中，我當靜係抽得中1手，又點計？
謝謝🙏🏻

請問PPS 同解鎖帳戶係唔係即時睇到, 入咗10 萬仲未見到
係唔係一日最多入10 萬?

是，網上現金抽不用填表及交支票，錢戶口扣，貨及退款份證券戶口

黃表：要去總行取表、填表、填支票、自己交去銀行，抽中貨去港股戶口，退款都是入股票戶口，可以在暗盤賣
白表：要去派表銀行取表填表填支票交表，抽中會有張股票證書及退款支票寄去你屋企（可能會寄失）不可暗盤賣

孖展手續費100，另加利息，利息幾多因應銀行拆息而定，呢排多數2.5%左右

孖展通常是90%，即是你有2手按金抽20手，有上熱門股有95%，即是2手按金抽40手

孖展抽不中成本是利息加手續費
如你抽孖展只是抽中1手，你的成本是那一手的錢加手續費加利息

公司網頁有好多相關資訊，相信看完會了解到詳情。如有問題可打去分行/交易熱線問的。

PPS分兩種，如果是經PPS官網或電話做，PPS不是即時通知我地，19:00截數前入，下一交易日見到，如果你是星期六日做，你要預星期一下午才會見到

另一種是PPS online,經我們網頁的link指示PPS轉數，會即秒見到數，開市時間即時更新。

PPS限制是上限10萬一日，如要多些請銀行轉帳再上載入數紙。

如果入了數不見，建議打去CS問問，同事會解釋及教你下次點入最方便你

可以參考FAQ

多謝郭董
我係貴網站PPS 轉數. 咁等聽日開市再睇. 咁我每日入十萬咁樣. 唔該晒

你如用中銀，用FPS QR code上限可以是40萬，都是即時更新。

Thanks 郭董
我用緊渣打, 所以FPS 最多10000. 暫時會考慮PPS 過去證卷戶口. 唔該晒

但想請問抽中左點還錢？
我當我好好彩 2手按金抽20手又抽中晒20手
係好似還信用卡咁還錢？

想問致富係咪咁多間公司最穩陣既証券行？應該唔會執笠？ 求問

如果用孖展抽，你俾2手按金但中了20手，咁你要在公佈結果當日下午五時前入餘下18手的錢入去證券戶口，如入不到，公司有權在暗盤時段或上市日沽出相關股票支付欠款。

其實有做孖展的通常都是超額，好少是抽20手中20手，可能有時分得多都是抽20中4-5手，而且通常不是上限價，所以要補的錢一般不多。

邊有人夠膽說一間公司最穩陣不會執笠？

作為致富人我只會說致富是每日有獨立會計師覆核客戶寄存資產的券商，確保客戶資產有妥善保管（以我所知現時只有致富有），只要是客戶資產是按法規託管，基本人券商倒閉客戶都可以取回自己的資產。
另外分行網絡是香港券商最多的其中一間，亦受到投資者保障基金每客戶50萬港元的保障，是否安心自己了解更多或問下口碑。

美股係咪唔得？

想問致富個港元兌美元係匯價係點？
定自己係出面兌換左先會好啲？

邊有唔執笠既公司架
就算賺錢都一樣可以執
驚咪最多keep 50萬既價值既貨係佢度
你係第二間證券開多個戶口又有50萬保障
再唔係開個投資者戶口
將股票轉走

想問佣金計算果度
遲下會唔會可以揀埋可以計密密trade佣金?

郭董，
想問聲美股期權係邊度trade？
我click極都唔係好搵到.

請問月供港股係一手計定一股計?
Thanks

不明你唔得的意思。

美股最少供100美金，最少要供一股

Post #3有答

Q:入港元，內轉美金匯率幾多? 有冇手續費?
A:可在APP內睇，資金管理-->內部轉帳-->選存入環球證券戶口，確認會出個rate，之後先再確定轉唔轉, 據知同銀行差不多，沒有手續費

app遲啲先有，在manual p22有教，如要網上做，要叫Cs俾張form 簽署加此功能，確認知悉運作條款。

想問下 4月 係咪有月供美股優惠 想問定點申請？

是以金額計，可以設定目標等供到一手的倍數, 意思是你供到最後完成成個計劃後沒有碎股。

例如每股股價是$9，每手是500股，咁你月供$1000，即是每月有111股，如果你不設定目標，你5個月後會有555股，咁咪突了55股碎股，但如你設定500股為目標，到500會自動停，咁你到第五個月只會幫你買56，到供完不會有碎股。

當然，你可以不設目標，到差不多夠數不再供時、你把目標訂為每手的倍數，可能供多兩三期便夠數完成又不會有碎股。

冇睇錯既話
即係我做月供美股 另外再自己手動交易就最平$6交易費？

預星期一或二會有宣傳出，內容是美股月供客戶有成功月供，當月每單手動交易會有4美金回贈，上限100，咁維起上來即是最低佣金可去到6美金。優惠去由1/4至31/12。

不用特別申請，只要你有成功月供美股會自動有回贈。

我check check，我印象好似已有。我再覆你

咁如果一股係小過100美金 ,咁得唔得？

得，例如你供100，隻股是99，那便供到1股，如果隻股股供是30，便供到3股

留意是要在月供名單上的股票

想問我係網上開戶，然後上星期五早上去左分行簽份野解鎖，一般要幾耐先完成？因我而家仲未用到PPS入數。

已經整左，登入前是自己選用那個收費、登入後如你是用密密trade應計數自動用密密trade計。

我都會check一次所有客是否有set錯，如你發現過兩日都是錯你打去CS度，可能只是顯示設定未改，收費以後台為準

份表星期五晚才回總行，正常今日會處理，你預明天會ok.

如想確實你打去你交表的分行問問，因為我冇你戶口check不到進度。

明白，唔該哂

今日開市仲未見到pps online 入嗰啲錢。已經搵咗Cs. 會唔會我揀戶口係xxxxxx 而唔係00xxxxxx 有影響？

同事是否已覆你？我問過他們說已覆了個類似問題。

致富轉番錢入銀行係咪冇手續費

順手問埋係致富入面港紙轉美金再轉番港紙大概有幾多%折讓

冇手續費

本地銀行沒有，如是海外銀行或要求電匯會有

個rate成日不同，好難咁答。

以呢刻計
7.7379
7.7686

已收到了，唔該晒

3月個市跌倒咁，有冇 😏人 乃左嘢

開户係咪可以轉數快過數?

可以，但要上載有你戶口號，轉帳金額及日期的cap screen，另外再加一張有你戶口號及戶主全名的證明（例如銀行單，提款卡面）

留意呢個轉數戶口便是你綁定的戶口，除非去分行做了見證解鎖，否則日後提款存款都要用此戶口。

獎賞1 – HK$50 超市禮券新客戶獎賞
透過「致富通」應用程式或經網上「遙距開戶通」開立賬戶及存款 HK$10,000 或以上。

想問呢個佢幾時會通知我拎/寄比我?

完了promotion後4-6星期，promotion 至30/6

T&C有詳情

新手低B問題
買美股攞錢係咪會俾番美金你
係咪要首先喺本地銀行開個外幣戶口 THX

你如有登記美金銀行戶口，可提美金去銀行，如冇，你可以轉為港幣先提走。

THANK YOUU!

想問下點定義一隻股係咪細價股？

每人定義不同，有些人覺得仙股（0.1樓下）才是細價，有啲覺得$1以下。對有錢人來說10以下就可能係細價。沒有統一定義。

我個人覺得$2以下是細價。

想問下 四月開始既美股回佣plan係咪今晚12點後開始trade就計？

同問⋯⋯同埋想問如果申請咗下個月（4月）先至第一次供，係咪都有得用回佣優惠？

Top trader幾數加返個column show返成本價 一路買一買q上去 如果可以自動計埋成本價show出黎會更好

不是，計美國時間，今晚的交易是美國的31/3

例如你明晚手動成交了1單，收了10佣金，到4月第15個交易日的月供你有成功月供，咁到5月10日左右會退回4美金入戶口。

但如果你四月月供忘記入錢冇供或者在退前已取消戶口，咁便冇得退。

有些不太明意思
如果是即日交易，你按左上方的平均價會有當日買入成本，
如果是累積成本，可以看結單，或者電腦版的投資組合都會有P&L
App出累積成本遲啲會攪，但做了些主要功能先。

郭生
想問吓你會唔會加多d月供基金選擇

好似已加了些，已有14隻，如果你有些心水可以同CS說明，如多人有興趣會加。但由於有些基金有最低交易要求，未必每只都加到。

郭生想問下點解次次入app都彈呢個出嚟
通常每次開app都會過兩秒先登入返
所以係正常嗎？thx

新開戶口第一日會係咁，第二起應冇咁問題，已叫IT改app,應下次更新後新客都會沒有此問題。

ebanking 存款 有冇時間限制？
定都係5點前？

5點前入及通知我地，如果24小時只有FPS QR code

之前有月供巴問幾時有美股止蝕盤， Andriod更新版已有，留意以下事項

1）止蝕盤是由美國券商負責做觸發，所以個order status不論是否已觸發都輪候中，而app 的顯示會說明是止蝕盤
2）已下的止蝕盤單只可改交易價格改不到觸發價，如要改觸發價請取消再下
3）止蝕盤只包括正常交易時段

如果分行開 做左fps 未呢？

分行開即是已解鎖，可以用FPS, PPS online, Bill payment,任何帳戶本人的個人或聯名銀行戶口入數

返去睇下點入先thx 郭董

網頁右上角快速連結有晒相關link

新申請銀行帳户個part，上傳個到1.銀行存款收據同2.銀行帳戶資料係咪一定要用用同一銀行？
銀行帳戶綁定係咪就係之後提存款用嘅銀行户口黎？之後有冇得改？

存款收據是用來證明有入錢，但由於收據通常只有戶口號（仲要有**），所以要交埋銀行結單或銀行卡面證名戶口是用來綁定，即是兩者要同一銀行戶口

如網上開戶未解鎖前是出入都要同一綁定銀行戶口，如果想改，可以用另一個銀行戶口入一萬來綁定另一戶口，或者去總行分行解鎖便可改，解鎖後隨時可用app再改及用任何個人或聯名戶口入數，亦可用pps, fps qr code等便利方法入數， 上面post2-3有相關說明。

搞掂

反而想講chief trader個app既內部轉賬冇得轉去港期，sp trader淨係得存同提。
如果改善到就perfect了

月供美股設定個到
如果SET 每月供款500 但TICK 目標係1股 姐係永遠都買一股?
如果不設目標 SET 500 股價 係240蚊 就買左2股

對嗎?

明白 好清晰 唔該哂

我有問 但我iOS
不過都唔該哂

月供美股設定個到
如果SET 每月供款500 但TICK 目標係1股 姐係永遠都買一股?
-》會供完一次便停，你要再申請過才會再供
如果不設目標 SET 500 股價 係240蚊 就買左2股
-》是

目標是說整個計劃的目標而不是每月目標，可以看看上面Post4 FAQ有多些說明

IOS過幾日會有，要App store批會慢啲

唔該郭董同致富團隊

2 月19 號開咗會唔會有

係喎 理解錯

差一日？T&C mark 20/2開始。你明天打俾我我加埋你入list.

25009228找郭生

郭董可唔可以介紹下個新功能循環係咩黎啊？

短炒用

呢個都是我哋想解決的問題，始終SP不是自家App,要多些時間研發同測試，我相信長遠會做到的，暫時內轉只有打去提款熱線25009180或打去CS/ 期貨部。

呢個功能我超鍾意用。

有時工作忙，可爭取到即日鮮的機會。我會用先買後沽功能掛個入盤，到成交後會自動幫你掛個沽盤，咁如果股價升回上去，便可以沽到。

例如我掛$1買入10000股，差價set4，咁$1買入後會自動幫我掛高4個價位，即是1.04沽，不用等見到成交才人手掛，咁咪排到前些，又不用自己煩，開緊會都有糊食。

如果set埋循環，差價都是4，咁上面例子1.04沽完後又會幫你$1再排回買，如果隻股活躍又行range,來回可食多轉。最多可set來回食3轉。

同樣地，如用先沽後買，可以等倉底貨賣出後自動排低幾格入回，即是游水。

循環盤
循環盤分爲先買後沽及先沽後買兩種
先買後沽盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當買入指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自動沽出，更可設定循環自動買賣達三次
先沽後買盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當沽出指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自 動買入，更可設定循環自動買賣達三次。先沽後買盤必須 要客戶倉內有足夠股票方能處理

Manual P16

Manual post 1有link

唔該曬郭董！原來有個咁正既功能，岩曬我呢啲即日鮮既人玩！咁如果買$1我想$1.4放就即係40個價位？係咪岩買牛熊果啲定正股都可以架？因為正股一跳都幾蚊上落，咪幾百個價位？

請問仲要揀邊個服務？我唔係有環球股票帳戶咩？
我純粹想月供美股咋

正股及牛熊都可以，不過留意交易所在正常交易時段只可掛偏離現價24個價位的盤，所以我地最多俾set20個價位。

另外，都聽了大家意見新版把交易制放回下面，方便大家使用。

咁奇，你是否呢兩日新開美股？如是則可能系統未更新，要等一日。

如你已開了美股好耐，咁好奇，要有你戶口看log才知，麻煩你可以聯絡我地CS嗎？25009199，電郵也可以cs@chiefgroup.com.hk

今朝先開通咋
咁我再等多一兩日，唔該哂

你哋真係好有誠意搞好個app

多謝多謝，呢句好受落

美股月供會唔會加lef

我mark低，遲啲看加名單時投投票，多人便加

post 4有條類似問題幫到你

Q: 我想供隻每股$950的股票但每月只可供$200，可以點?
A: 你想供一隻股但又不夠錢供一股，例如隻股股價$950，但你每月只預供$200，咁你咁set月供$1000，自己自律每月入200入戶口，咁頭4個月戶口不夠1000扣不到數會自動停供（沒有手續費），到第5個月你夠1000便會幫你供，假設股價不變都是950，多了的50會留在戶口，再儲多5個月戶口便有1050又再買一股，之後淨100，如此類推。

————-
你個case是set 200, 因為我哋最少供1股，你set100的話，除非QQQ回到100留下，否則永遠買不到。

另外，留意會用你的購買力來計夠不夠200做月供，例如你set 200供QQQ,你戶口有100美金，而你的持貨有100美金按倉值，咁會有200購買力咁都會幫你月供，如你只想月供100，每兩個月買一股，記得打去CS把預設的按倉上限改為零，咁才不會用到孖展額。

******引用來自上主題的回覆*************************
多謝郭董。請問
1）如果今天（3月25日）登記好月供美股，是否4月1日便可以享受單買美股的佣金優惠？還是要等到第一次成功供了美股才可享受優惠？
2）早前問過郭董關於在貴公司買美股的保障。知道郭董還在check相關保障金額，但可否講多少少個保障機制大概是如何？例如touchwood chiefgroup倒閉，我們在香港的投資者於chiefgroup買的美股會怎處理？

（已多年在chiefgroup買港股，十分信任，但美股對我來說是新嘢，想了解。。。謝謝！！）
1）美股會先收正常佣金，例如你1/4-30/4做了10單收了100佣，我們5月初會先看你4月有冇成功月供到（例如有申請但冇入錢的不計成功），如有成功月供我們會在10/5左右退回4*10=40入戶口。即是如你肯定你4月會月供到，你可以照交易等回贈。

2）段野compliance 重看緊，簡單說是你未買貨的錢在香港，受香港投資者賠償基金保障。由於貨是美國券商以致富客戶帳戶名義托管，致富失責不會影響那些美股。Touchwood!.詳細你等多幾日應會有。
********************************

郭董，請問compliance睇完未呀？
Thx a lot!
Support!

郭董 之前講嘅盤前盤後測試完成未
我所指嘅唔係盤前2盤後1

致富月供股票 變咗 致富Q&A post

呢排個市太波動，不敢改設定，怕衰了成晚冇得trade, 可能要等定少少才上到。

剛剛追了已有，如看了有不明白或想了解更多，建議打25009228找我，口頭說明會易些。

Q:買美股有咩保障?
A:
1. 「獨立會計師每天覆核制度」
致富委託獨立會計師每日公正中立專業地覆核客戶寄存資產(包括存款及股票)，確定客戶資產已按法例規定的客戶信託方式妥善存放於認可機構。

2. 「投資者賠償基金」
致富的客戶賬戶受到投資者賠償基金的保護，每位帳戶持有人保障上限為50萬港元。投資者證券戶口內的現金(包括各種貨幣，唯必須與購買或售賣證券有關)會受到投資者賠償基金的保障。就交易產品而言，投資者賠償基金僅保障在香港交易所交易買賣的產品(包括通過互聯互通安排下的北向證券)。
有關投資者賠償基金詳情，請瀏覽以下網站：

3. 「證券投資者保障公司」(SIPC)
「證券投資者保障公司」是一間非牟利的會員公司。「證券投資者保障公司」為其會員的客戶提供保障，倘若客戶因該等會員在財政上的失誤而蒙受損受，可向「證券投資者保障公司」提出申索。索償額最高為50萬美元，其中以現金支付的賠償最高為25萬美元。另外，部份美國結算公司會為其客戶購買SIPC額外保險。
有關「證券投資者保障公司」詳情，請瀏覽以下網站：

致富的美股業務會同時應用多間券商以確保交易穩定，唯非所有券商為「證券投資者保障公司」的直接會員，亦非所有結算公司會購買SIPC額外保險。基於商業考量，不便透露詳細的美股持倉分佈及美國券商。致富明白部份客戶對SIPC保障具有較大的要求，故致富正積極與美國券商磋商，為客戶提供「全受SIPC保障美股子賬戶服務」，客戶可按其需要加開「全受SIPC保障美股子賬戶」，並將持有的美股存放於該子賬戶內以全面地受到SIPC的保障。
「全受SIPC保障的美股子賬戶服務」的收費模式及操作會與現行美股賬戶不同，詳情盡快公佈。

之前提過1/4出的美股月供客戶專屬優惠已上架，有時間可看看，詳情。

睇咗啦，唔該郭董

呢家本來是前2後1個鐘，之後會改為前3後2，希望幫到大家。基本上已完全測試，只是等定些才上，希望下星期內完成，出了再提大家。

唔該郭董及致富團隊

加油，期待可以前3後2

Thx郭董
另外想請教想解鎖係咪分行/總行walk in就得？
你哋同事話總行先得
所以想確認一下thx

分行總行walk in也可以，不過如去總行預約同事會順便同你解說埋個App點用及交流下投資心得吧，分行由於人手有限就未必有空。

朱古力巴你之前希望有的止蝕盤Andriod已出了，可以試下，請留意以下事項

1）止蝕盤是由美國券商負責做觸發，所以個order status不論是否已觸發都輪候中，而app 的顯示會說明是止蝕盤
2）已下的止蝕盤單只可改交易價格改不到觸發價，如要改觸發價請取消再下
3）止蝕盤只包括正常交易時段

有！！！ 我見到同更新左

唔好意思 岩岩新開戶口 有d野想請教下

我見你地網站寫 每月每股首一萬蚊免佣

咁係咪姐係只要我每個月每隻股都供唔唔多一萬就免佣？

咁你地剩係收息果d手續費？

好多謝郭董！

是，只要不過一萬一隻便免佣，多於一萬的金額收0.0675%

其實正確說是每次供款每隻股票首一萬元供款免佣，客戶只需支付交易雜費。

舉個例子，我哋每月有兩次月供，有300+股票可以供，理論上客戶可以供晒300隻，每月供2次，每隻供10000，即是約供600萬，我哋都不會收佣金。

帳戶沒有不動戶費用、沒有最低存款要求、沒有存倉費，如果客戶持貨有公司行動，過戶費要俾，收股息0.2%Min 10.

明白哂 唔該哂郭董 新手想請教一下 d交易雜費會唔會隨住我供既次數多左而貴左 定還是只係%咁計 我供一次一萬 同供兩次五千係一樣？

有分別的，因為有些收費有最低收費，你可以按佣金計算機，減走佣金部分看看。

如果供10000，雜費約15.77

如果供5000，雜費約10.39

即是差$5左右

萬分感激 郭董咁夜都係解答我地d小戶既白痴問題

睇緊美股，順手打幾隻字吧，多問問題，慢慢便會識了

郭董 可以搵反自己個開戶經紀？

不明你意思。你是網上開戶？如是你可以打去25009680找投資策略部同事，是他們負責跟進你戶口的。如果你是分行開戶，打電話去所屬分行便可以了。

說多兩句，我哋是行職員制而不是行經紀制，會是由一組同事負責跟的，例如網上開戶是總行投資策略組，分行開戶則由即分行同事跟。

郭董 唔介意的話可唔可以講下排緊隊會加落app嘅新功能
btw見你地keep住update好比心機

美股報價
EDDA
網上加開期貨
美股月供兩次
股息再投資
延長美股市前市後時段
快速交易頁面
網上新股配售
新股資訊提升
美股平均價及成本價顯示

一時記起係咁多，實際應唔止。

用轉數快入左錢落戶口，睇番戶口未見到有錢，係咪聽日先會見到？我頭先九點幾過

如用FPS QR code是即時更新見到，如你是用網銀的FPS,你要上載入數頁面，明天同事返工會更新，正常開市前可用。

你是那種？

後者
死火，我唔記得cap 低頁面

想存入匯豐美元戶口
係咪依個？

你入返網銀，入面交易詳情應會寫你轉了那一間cap那一張頂住，俾埋reference no.

另外，下次入數最好入零頭數，例如10004.68，少些機會同人撞數，冇入數紙有時都俾。

是，記得cap圖及入些零頭

可唔可以加埋月供 oxy

我加入waiting list，下次月供前看那些多人想要加

上份工做銀行開唔到戶口
下星期轉唔做金融機構係咪可以開番

係

搞掂了 唔該哂

你login返應可再更新返，你唔打身分證最後同事都要打俾你叫你入去改，如果改不到主動打去CS叫佢幫你改，咁會加快進度。

月供美股免佣有冇話做到幾時

30/6前申請免24個月。

post 3有條FAQ可能幫到你

Q:現在優惠是24個月免佣，如過了24個月會否收好貴?
A: 就算美股月供最後轉回要收費，我都想收平過2.8，再加貴些機會不大，另外會爭取24個月後再延長免佣，希望是永遠

投資新手，想問一下新嗰個循環功能，如果我買入1.720 整咗差價一蚊 ，佢自動幫我2.720放？循環一次係咪即係買同放一次？冇得set0.幾？

循環最多set20格，如以股價1.72買入計，最多是高20格即是1.92沽，如果你再校循環以低10格買回，咁當你1.92沽了便以1.82排入返。

月供美股set 價錢果陣

個價應該係美金咁計？

明白了

是，以美金計

問樣同月供無關嘅問題。其實致富有冇得喺chief trader度將港股戶口錢轉落去美股戶口

唔該哂！

Thomas, 唔好介意新手問題

想問下買賣美股佣金收us0.015
而最低us10

係唔係代表我會次買賣最低都要比us10?

請問係咪講緊美股新個個止損限價盤？ 其實係咪買同沽都有效？

可以，你入港元去致富，在App資金管理內用內部轉帳或外幣兌換，轉去美股戶口時轉為美金 (下午3-6暫停內轉)

上面post 3有出入錢FAQ可以看看詳情

是，例如你買100股=100*0.015=1.5，會收最低10，不過呢排出了promote俾月供巴，只要有成功月供美股，當月的美股手動買賣都會每單有4元美金回贈，咁維起上來最低即是6美金。

是啊，買同賣都可以用到，只是校觸發條件，小心校錯即刻觸發成交了

已完成測試，由今晚起美股盤前盤後時段各增加一小時，即是美股開市前3小時及收市後2小時。如果發現有問題請出聲，驚有野試不清。

想請教如果港股我set左等某個低啲價位先入
但見手續費已扣左
如果最後全日都無去到我set個價無成交到
個手續費會照扣定唔計架？
Thx

或者我取消交易係咪都會照扣？thx

系統只是hold起相關貨值及手續費，如果沒有成交或取消會退回帳戶。所以收費以成交及結單為準。

感謝

分行總行walk in也可以，不過如去總行預約同事會順便同你解說埋個App點用及交流下投資心得吧，分行由於人手有限就未必有空。

Post 2有多些解鎖說明。

可以在App內資金管理按提款，如是匯豐恒生中銀創與可即日收市左右提到現金，其他行要入支票遲一日

沒有不動戶費用，現金結餘會有0.01%結餘利息。

請問港股月供，我未儲夠一手但唔小心禁錯制取消左計劃，如重新申請番佢會唔會幫我計番我原有既碎股計儲夠一手就停?

不會計你已取消的計劃，會重新計。

如果您戶口已有些碎股(例如355股)，您想整合一手股數(例如1,000股)，重新輸入新指示，設定新的目標股數為645股；計劃達標時總股數則為1,000股。

但個平均價如取消了便要重新計過。網頁FAQ有些類似問題可幫到你。

Thanks

想問現有客户點樣可以轉做密密trade計劃

幾時更新美股止蝕功能

介紹個新客開戶後報回CS

Andriod早兩日更新版已有，IOS等緊app store 批

可以試下，請留意以下事項

1）止蝕盤是由美國券商負責做觸發，所以個order status不論是否已觸發都輪候中，而app 的顯示會說明是止蝕盤
2）已下的止蝕盤單只可改交易價格改不到觸發價，如要改觸發價請取消再下
3）止蝕盤只包括正常交易時段

姐係佢開完講番佢啲客户no嗰啲？

是，朋友開完戶，你打去CS報回佢名及戶口，同事會錄音幫你改收費。

你可以用入面條link gen個code俾你朋友，會有coupon送

如不介意冇coupon又費事填野，叫你朋友直接去分行開都得。

因為香港不是行實名制，客戶在銀行或證券行的持貨其實是以銀行/證券行名義託管，到派息/供股/投票時便要確認股權持有，於是過戶處便會收每手1.5元的過戶費作為其確認股權工作的收費，由於匯豐已除淨，即是過戶處已做野，所以都要收。

其實未必是派息才收，供股/開人投票都要的，理論上收了一次後，如果你沒有賣出買入是不會再收的。

如果你持有的是實物股票就已經收了是你名、不會再收。

學到野了，多謝郭董說明

身分證要影埋自己定就咁影身分證

港股有冇報價

要有一張只影身分證，有一張是身分證+影戶主+影驗證碼，入到去會有教學。

港股有免費即時點擊報價，如要即時串流報價每月佣金達1388會有回贈送報價費

想問問新加坡股票問題
係咪開咗還球股票戶口就已經買到新加坡股票

是，在環球交易頁面打新加坡股Code,例如D05會見到新加坡股，留意購買力會計埋你持有的美股按倉值及美金，如果你戶口未有坡紙都可以用美金購買力買了先再入錢轉錢，坡紙內轉要打電話做，或者你直接銀行唱後轉帳去致富。

新加坡股會買賣一手手計定一股股計

每手買賣單位為 100 股，某些產品，如交易所買賣基金 (ETF)、美國存託憑證 (ADR) 和估計收益工具等，
可能以 10 或 1,000 為一手。

公司網頁會有些資料可能幫到你了解多些

好

唔該哂郭董

月供嘅美股同直接人手買嘅美股係咪都係放同一個倉架？

由你自己決定射幾多，你只射一隻也可以，問清楚中銀留倉有冇存倉費

呢期網上開戶及射貨有優惠，看看是否合用

月供post有些資訊可能都合用，你可以參考下。

[月供股票] 2020年4月(2) 問定唔問 睇完#1先好問

同一倉，post 1-5有些FAQ可幫到你了解多些

見到了，唔好意思，眼殘

想問下月供美股，如果我一開頭時set 每月500蚊，之後再更改每月供款銀碼，需要再俾交易雜費嗎?

交易雜費係咪每月供款時統一收? 定係每月幾多號收?

月供美股沒有雜費，例如股價是50，你供500便可買10股，賣出美國才有雜費，現時沒有不動動費及股息收費。

改金額不會有收費

郭董，我頭先入左港紙然後落備注轉美金
佢依家個數就convert左但都仲係港紙 (即係入左7.8港紙 但佢轉左做1港紙喺環球户口)
我可以打去邊度搞？

你打去CS 25009199/ Night desk 25009128問，放心，同事會幫你攪好的，如有出現轉錯而產生的匯率差價可以豁免的。

郭董，手動美股依然有少少貴。收費會唔會可以competitive 少少

我諗住月供一隻
手動一隻

郭董 聽日月供日可唔可以低價幫連登仔入股 例如林鄭講野果陣

剛出了個優惠是每單減4美金，優惠去到12月尾，好難出了幾日又再改，因為之前問過下大家，有覆的都說6-7可接受所以才同公司傾此優惠俾月供巴，呢家出聲再減一定過不到公司。

希望體諒本地公司要維持一定盈利才能持續發展，例如即將推出的即時報價都有一定成本的，實在做不到燒錢式收費，我心目中是推了這個優惠見到有成交多了再同公司傾再減，現階段暫時冇計了，唔好意思。

或者你心目中是點收費，我下次傾時看看做不做到。

唔知幾時係低位ga wor, 她幾點講？通常我地是10-12做的。

$6已經好好，唔好咁貪心啦樓上位巴打
最重要做好報價系統，同埋有無盤前盤後？
同埋想知清楚d，究竟同邊間卷商合作？有咩法律保障？受唔受美國保？
呢D真係想知清楚

笑左
其實邊有人會知幾點低位
巧合姐
下次改左 結果唔係低位又會有人講

盤前盤後一直都有，要選全時段，之前是正常交易時段前2後1小時，上星期增長為前3後2。

報價仲攪緊

同幾間有合作，分散風險，驚壞機冇back up,但同邊間合作由於有商業秘密原因，不方便在此說太多，有需要可打俾我我同你解說下。

之前覆了個巴打有關保障問題，一下子我找唔返個post,我找到post多次

Post 294, 如想了解多些直接打俾我吧

Chief trader個app有無得睇埋期貨報價

期貨要開期貨戶口用SP trade看免費報價，致富通做股票冇得看期指

而家可以前3後2喇！？

是呀，如果見前3出不到可通知我哋看看，因為不是太多人做盤前交易（全時段），驚走漏眼

有無etf 推介 買幾多種etf 好？

以我所知未解鎖但用了PPS官網轉數，錢我地是會收到，只是不能自動認俾你，最直接是去分行你解了鎖即可俾到你，因為呢個是監管機構指引，或者證明番pps 個筆數係由你登記銀行轉過黎都得，即是要Cap些screen

你或者明早打俾我我幫你跟下，25009228找Thomas Kwok.

想問每用供兩次
每次$8000
咁第二次係咪要收手續費？

我們是每次供款每隻股票首一萬免佣，但政府使費是會收的。

舉個例子，我哋每月有兩次月供，有300+股票可以供，理論上客戶可以供晒300隻，每月供2次，每隻供10000，即是約供600萬，我哋都不會收佣金，政府費用你可以在app的佣金計算機按下會計到。

明白了 ths

冇意引罵戰，但6蚊我認為係卷商黎講都算貴。個個人都希望收費平D架啦，唔好話我貪。但我都明白同同意郭董講法。咁首先多謝你肯聽我地意見，希望你地可以繼續做好D個報價系統同其他服務。

放心啦，我都明白美股個收費差些競爭力，暫時用住個免佣美股月供先啦，港股如用密密trade都叫平ga,可以支持下，美股等有埋報價服務夠全面時，我再同公司傾下會不會有個類似密密trade的plan俾大家。

郭總你好
想請問下聽日又到港股月供日 但我今日五點前唔記得咗入錢 如果今晚12點前入 明天9:00前能到數嗎？仲做唔做到月供股？

你解了鎖未？如解了，可以用我地網頁的FPS QR code或PPS online可以即時到數。

如果未解鎖，你呢家照入，9:00前打俾CS報數並說明是用來月供，叫佢通知負責月供同事做埋你就得。

任何一間也可以，總行會即時幫你解鎖認埋筆數，分行說要多些少時間。

我戶口是兩年前在分行開的 有用孖展 應該是解了鎖？

是咪直接用apps內存款功能(ie ebanking過數) 即可？明天都趕得切月供嗎？謝謝郭總

分行開即是已解鎖，試下用FPS QE code, 即秒轉到。

閣下可透過致富網站，使用「繳費靈即時轉帳」或「轉數快QR」作即時存款至致富帳戶（適用於香港證券、香港期貨帳戶），該兩項存款方式支援24小時即時操作及自動報數；

「繳費靈」即時轉帳服務 (限額為HK1,000至100,000)： 只支援桌上電腦

「轉數快QR」即時轉帳服務 (限額由客戶銀行設定)：

郭總 唔好意思 因為我hsbc fps只支援$10000
我想存入大約$50,000 可以用pps 第三者存款嗎？

想請問月供美股係咪可以入港幣入戶口致富幫我轉做美金嫁？

先入港幣落致富
再開app
有個位時轉港幣轉美金
轉完後就等佢月供日幫你買
最好轉多少提防唔夠錢買

佢個app都叫易用易明
禁下摸索下

巴打 網上開戶係咪一定要自拍

理論上我地只接受帳戶本人存款，你可以用你自己戶口做PPS,或者明早用ebanking轉後報數。

Post 1、2有入錢教學及user manual 可參考下

Q: 如果唔想拎住身份證自拍嘅話 係咪得分行先開到戶口？
A: 三個方法：
1）可以上網下載份開戶表填好，連同身分證、地址證明及一張一萬元以上戶口本人的支票寄來。
2）可以上網下載份開戶表填好叫會計師、律師、銀行經理簽見證，連同見證人卡片、戶主身分證、地址證明寄來。
3）去分行或總行開戶

其他可以參考下post 1-5FAQ

有時間可以看下些教學，有些功能都好用

APP USER MANUAL:

今朝個app
入去睇環球股票 佢叫我新增/更改帳戶服務既
係咪維護緊

我都係

樓主你係個app 度點買美股架？佢只係show 收市價

睇唔番個倉搞搞佢ok

係，有野update緊，中午過後更新資料後會回復正常。如果現在想用可打去CS可以幫你update先，唔好意思，美股好難找時間update不撞時間，下次我提佢地出回通知。

美股整緊即時報價，Q2會有，暫時只出到前收價。

打去交易熱線25009118

美股有野update緊，中午過後更新資料後會回復正常。如果現在想用可打去CS可以幫你update先，唔好意思，美股好難找時間update不撞時間，下次我提佢地出回通知。

嚇撚死

請問點樣可以將月供日由第5日
改為第15日？
謝解答

郭董，請問致富app 買入股票，確認頁面有個“預設買盤成交後沽出”選項，係咩意思？

話說，股息再投資計劃幾時實裝

郭總你好 想請問下點解今日月供股票仲未有？

入去月供頁面，選你供緊那隻，按入去有得改

今日好似到而家仲未見入左月供既？

原來我未update個app
唔怪得搵唔到
唔該晒

有幾隻碎股太少成交未買到，要攪埋才會出到，今日約10:20-11:20做了

仲測試緊，本來是想趕3-4月派息期做到，但疫情影響延遲了，預Q2內。

我隻3918未見有交易

同埋美股個價 差左成個交易日 係咪正常
想J 下尋晚個升幅都唔得

而家見到喇

想係係咪喺app噤左申請電子結單就唔會再寄紙？

呢個功能我超鍾意用。

有時工作忙，可爭取到即日鮮的機會。

類似循環盤的先買後沽功能，例如你排$1買入，之後校成交後沽出選5格，咁你$1買盤成交後會自動幫你排沽1.05，咁咪又不用自已mon又可以增加即日鮮機會，呢個係循環盤的簡化版，留意如果校了此功能便不能改盤，如要改價要取消再落過新單。

循環盤教學：
用先買後沽功能掛個入盤，到成交後會自動幫你掛個沽盤，咁如果股價升回上去，便可以沽到。

例如我掛$1買入10000股，差價set4，咁$1買入後會自動幫我掛高4個價位，即是1.04沽，不用等見到成交才人手掛，咁咪排到前些，又不用自己煩，開緊會都有糊食。

如果set埋循環，差價都是4，咁上面例子1.04沽完後又會幫你$1再排回買，如果隻股活躍又行range,來回可食多轉。最多可set來回食3轉。

同樣地，如用先沽後買，可以等倉底貨賣出後自動排低幾格入回，即是游水。

循環盤
循環盤分爲先買後沽及先沽後買兩種
先買後沽盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當買入指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自動沽出，更可設定循環自動買賣達三次
先沽後買盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當沽出指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自 動買入，更可設定循環自動買賣達三次。先沽後買盤必須 要客戶倉內有足夠股票方能處理

Manual P16

APP USER MANUAL:

循環最多set20格，如以股價1.72買入計，最多是高20格即是1.92沽，如果你再校循環以低10格買回，咁當你1.92沽了便以1.82排入返。

暫時仲係出前收價，Q2內應可做到出即時。

是，郵寄單會收$10一個月，支持環保轉用電郵單

今日月供時間係咪過咗

如果去左門市搞手續
遲d可唔可以由其他人戶口過數比我股票戶口？

因為遲d會返外國，想繼續買港股收息

港股第一次過了，下一次是第十五個交易日

郭董，
關於這FAQ:
Q: 唔想用孖展額，可以點?
A: 如果美股倉有貨而戶口不夠錢，會用了按倉值買貨，即是借了錢，如兩日內入回不會計息。
如果想一毛都不借，可以打俾CS叫佢地set戶口借貸上限為零，咁戶口不夠錢便不會買。

我剛剛已打去CS將孖展額set了去「0」，純粹想避免借錢。但CS姐姐溫馨提示，如果買美股，美國券商會有個「按倉」嘅情況。
我是申請月供美股，和打算間中加買美股。是不是只要我確保轉足夠的美金入M環球市場帳戶，就不會被CS姐姐所說的「按倉」情況影響？有冇嘢我要注意？

感謝！

明晒，唔該晒郭董

請問月供交易費係另外收定已經顯示埋係嗰訂單價格度？

如果你set了零，便不會用到個按倉值，理論上美國券商不會為你做融資，你的購買力會等於你戶口有的錢，你戶口不夠錢便會reject order. 你晚上可以試下校低些價試下買多於你的購買力，應該會reject 。

另外收，你可以看回結單

因為AML問題，理論上是要戶口本人的戶口轉錢過來的，你可以考慮用網銀/FPS QR code/ PPS轉錢過來，在外國都做到。

請問結單幾號會出？

晚上8時左右電郵俾你，你在app內有個icon都看到結單

我都想打去set 下
而家收左工❓

是，明天吧

thx

唔該晒郭董！
你很幽默！我唔會攞自己來testing但會聽你的advice

點解美股户口唔見左

新戶口？

第一日會有資料同美國連接更新行動，中間會有段時間更新時見不到，稍後會見返，如明午仍見不到請打去CS我哋幫你看覺，正常中午前會正常返。

郭董，想問下有咩方法可以唔洗每一次登入都收到email？
我係用Android+desktop的

另外，想問聲有咩方法可以增長登入時間？
成日自動登出有小小麻煩

用左致富一排，覺得你地個apps都好比心機
上次一有人講交易按鈕應該放翻係正中就好快改到
依家Apps版本其實已經唔錯，但有小小提議
設定同搜尋功能一齊放係畫面右上角單手操控容易按錯
建議設定按鈕放左上角，然後右上角搜尋個放大鏡圖案可以大番小小

同埋如果網頁認證apps+自助通唔用就可以下架，我啊媽成日搞錯d apps邊個打邊個

登入收電郵是證監規定，冇計。你可以考慮在IOS app設定耐些(6小時)才斷線，咁會收少些。或者在mail box set rule把類似電郵放入folder.

再唔係reg第二個email收致電野，結單入去app看，但咁會miss了其他重要電郵。

我試下再同conpliance傾下仲有冇乜計

多謝支持

IOS可set6個小時自動連結但Andriod IT同事說構造不同攪不到，我再試下問問有有其他計

設定放左上邊我同IT 傾下

自助通其實在App store已下架，認證App都就快會下架，你可以幫你媽媽刪了呢兩個app先，稍後呢兩個app都會直接停用，我地都想精簡些。

郭董，上星期遙距開左環球戶口，cs打左黎確認，做左ETFs風險評估，有問題想問返清楚

-係咪唔洗再填W8BEN就可以開始交易美股？

-想用pps存款要去一次分行做解鎖？

-提款轉去綁定戶口係用app更新戶口資料定去分行搞？

-月供金額要係購買日前幾多個鐘設定好？

因為驚股價太波動搞到過左額供唔到
第一次用問題多少少，唔該

-如果已開了環球股票，即是已填了W8Ben，已可做美股
-去總行或分行解鎖都得
-提款在App按會轉去你開戶存款綁定的銀行戶口，如要改呢個戶口要解鎖後在app改，或者去分行改
-月供港股是購買日上午8:00（遲啲改8:30）之要設定好，美股是購買日下星期一2時前

有時間可看埋post 1-5的FAQ,有些問題都應幫到你了解更多。

不敢說其他行家有冇違規，呢個做法我地都有參考過，但俾客長期login可看晒戶口野及做到好多戶口行動，每日只打一次數字密碼之後任用，我哋都怕客戶唔見手機的風險，這是安全性及方便性的取捨，相信你唔會見到香港網銀是咁做。

我再同合規傾下有冇計出少些電郵，另外同IT再傾下Andriod可否再長些login時間，都是取個平衡，我地都好驚客俾人盜用。

iOS 用face id 已經好方便
我都唔贊成永久log in

提款一定要working hours先可以落order

琴晚12點醒起想拎錢冇得落指示，要朝早先落到

有冇得24/7落指示，你開門有人做野先做都唔緊要

email 問題 下下登入 太多
如果有得set 唔通知就好

我冇記錯是晚上12時後已可落提款指示，我等陣可試下。

IT好似都傾緊會攪7*24，但都是做了其他新功能先再做這類優化，太多野想做了。

我再度下

都啱
俾人set 都好
我傾向係一定有通知
咁樣安全啲

想問下電郵黎既statement要密碼開，但個密碼應該係咩？我入極都唔岩既

身分證頭3位數字，個email內有教學

Sorry sorry, 入多左野，睇到啦😅

唔好意思，用不到。

今日電腦down了top trader 用，個介面好似唔知幾多年前咁

六個鐘自動login都夠做Trade la
最好係暫時都未試過急要trade嗰陣死Server... Touch wood

專業下載版用C++寫，當年vendor賣點是功能多同下單反應快，所以個外型係弱些。

後來大家都主要用app所以他們都沒有再特別更新了。

想問下部分成交嘅意思係？因為我用買盤後沽出，但因為只係部分成交咗，宜家見過咗個沽出價都未見沽出。

部分成交： 你排買入10000股但只成交了5000股

先買後沽是要成晒10000才會排沽，否則好易出現你排入10000股，成了1手100股又幫你沽返，咁會輸使費。

另外，如上例子，如你把成交了的5000人手排出，咁到餘下5000都成埋，條先買後沽盤的沽盤會因不夠股數reject

原來係咁，咁我明了。唔該郭董

少少建議：
如果致富整到及講到明買美股係有SIPC 50萬保障，
我諗你收10蚊美金每單交易可以長期實施，
港幣轉美金rate 又可以過水濕腳
唔好搞埋d咩月供回贈，行政成本都係返到
因為你有呢個保障，你先有市場，客先敢放大錢，無本生利，同你老細反映下啦

Q 如果將致富D錢 提款 番去銀行又需時多久呢?
A: 港元提款截數是‪13:00‬，如果是HSBC, HS, BOC, CH會即日‪下午5時前提到（但當然如銀行系統出事便會遲一日），如是其他銀行會入支票，銀行要一日時間兌現。‬
美股提款截數‪10:00‬，如是沒有美元戶口提港元會跟港股做法，如是提美金會出支票。

想問下用APPS 提款既話, 洗唔洗再入番我自己BANK AC 資料?
定係就咁 入番提款銀碼 , 然後確定就OK??
如果我今日 00:20 左右提款, 大約幾時先會過番錢? (今朝起身仲未見筆錢)

多謝意見，稍後會有安排。

會存入你開戶時登記的銀行，只打金額可以了
會於下午一點截數後統一處理，即是你晚上12時家中午12時發出提款都是一同處理。

如果你登記是HSBC, HS, BOC, CH會即日‪下午5時前提到銀行戶口，所以你起身未見到是正常的。

樓主想問下 做致富員工 用致富服務 有咩 discount架

尋日去分行開個聯名
今朝收到電話話比少左個簽名我地簽
要再上去簽
問題係我地其中一位
根本無幾可 可以你地平日辦公時間內黎到
我問佢可唔可以email 份野比我地再簽佢又話唔得
除左 得閒再上去 仲有其他方法

你係員工？

佣金會有優惠或回贈，但對外的優惠及活動職員及直系家屬不能參加

有冇得detail 少少 所有買賣都係？

其實咁係我地同事做錯了，應是對好沒漏才完成，我地俾同事的指引是如客戶方便回來簽最好，如果客戶不方便，我哋會盡量想辦法就客戶方便的時間/地點/方式處理，例如試過安排同事帶文件去客戶辦公室補簽，始終是自己同事做錯點都要補鑊。

建議你打俾CS說明，他們會幫你聯絡相關分行作特別處理，或者會叫相關分行夾下例如叫佢地遲少少走等埋你。

有個表有齊但放不到出來，你想知乜產品？通常是25-50% off

有無得照幫我開戶 但個簽名就真係得閒先上黎補返？因為就算等埋我地黎 我地都要7點先黎到

美服買賣 姐係本身月供有免佣 做左員工冇左？
但單次買賣而家最低收10蚊美金 會係有25-50% off?

要看漏了那個位，有些位一定要有簽署才做到。
你在那間分行攪，我幫你問下，或者叫同事攞去你工作地點附近補回。

月供職員就都全免，美股好似是 min 7，所以如有$4回贈都未必平過客，始終職員是要工作，不預你成日炒。

想問下指數期權官網寫到期自動平倉既意思係會自動同我市價沽？定係會計結算價-行使價去計？

如果差價好大， let say
200 | 400
實際應該收 300
如果照上面講 2. 即月指數期權合約在到期日自動平倉 (適用於價內期權)，佣金將會以電話盤交易計算
係咪會200 同我平倉

自動平倉即是用結算價平倉，即是結算價減行使價

市價幫你平是斬倉，通常是你按金不夠才出現，如果你夠按金不自己平倉，交易所便會以如算價於到期日幫你平價計差額

不是啦，是以交易所公佈的結算價計，即是指數於結算日5分鐘平均價。

明白了！
咁想問如果價內入價得太勁 無買/賣盤 或者有人用勁低價入買盤 令到系統用個勁低價去計算我購買力然後會變左負數 會唔會平我倉

理論上是，但如是超波動市，在結算前根本計不到合理價，咁會有可能call margin

例子
我19000LC@300買左 宜家 24000
當仲有 幾日到期 suppose 有 5千點加時間值
但有條友開 買盤1蚊 然後系統以為我輸緊 299點
會唔會真係1蚊平我倉

明白。 Thanks!

梗係唔會

網上開完戶
要開通返個戶口係唔係一定要去總行

網上開戶後，同事會打俾你確認，之後便可以用來交易，但如要解除存款限制（解鎖）才要到分行/總行，詳情可參考#1-2。

不過同事都會打俾你約下可否見面幫你解鎖及教你回善用戶口功能，交流投資心得等。

同埋 係員工既話 係咪一定唔比開其他證劵行戶口 捉得嚴唔嚴

存款後upload唔到上個app
話輸入資料錯誤

解決左，唔該哂

正常唔俾，如要去其他行開，要有自己公司的同意信，其他行都會問你是否於持牌公司做。

就算不嚴，捉到好大鑊都死啦

現金托管
同保證金
有咩分別

FAQ 有啵ching

我意思係第一同二個

郭董 想問下呢 我今個月開始做第一次月供基金既 正常係咪今日5點扣數? 我仲未見到扣錢既

((好耐之前已經放左錢入去同禁左個月供計劃)

正常，今日是預扣日，只是在戶口hold起筆數，到14號才在戶口扣，如你明天下單，會見到購買力少了你供款的金額。

但由於我不知你戶口號核對不到你的申請是否成功，你最好明天打去cs確認一次。

剛剛在日結單看到了 謝謝郭董

郭董 我想問下我想提取啲錢走可以點

因為本身帳戶入面 又新增唔到我銀行戶口
跟住我撳提款 又扣晒啲錢
咁啲錢會去咗邊

錢會扣起等一點截數後處理，今日會入回你開戶時綁定的戶口，如是匯豐恒生中銀創興會是5點左右到戶口，其他銀行入票要下星期二才用到。

如你想取消提款或忘記綁了那個戶口要打去cs

因為我喺我帳戶見唔到我個銀行戶口
所以驚會唔會唔知道應該將啲錢入去邊

ic, 如果係電腦版會見到，App稍後會加回登記銀行入去方便大家看到，你入去資金管理看提款紀錄，你會見到有條提款是處理中

請問宜家係咪做緊買美股佣金減4蚊優惠?
係apps入面個佣金計算照樣係10蚊

之前跟有其他ching問過，不過搵唔番個回覆，要麻煩郭董再答多次

會是先收後回，在下月頭見到你4月有做月供，便會按你4月有幾多單手動交易每單回$4。

詳情

唔該郭董先 我暫時無電腦喺手睇唔到網頁版
但喺App睇提款紀錄
個提款顯示為完成
但我係今朝0901先提
有無咩問題架？

沒問題的，即是已處理了，等下午轉回你戶口

感謝你郭董

致富新增美股名單(加埋呢家暫不再加，15/4截止)

大家的喜好都好分散，有考慮過加晒但一來處理不到太多，二來之前公司說預做100隻月供，因為不能無上限的補貼月供免佣。現時是94隻美股，會加多6隻便暫不再加。

郭董你好,

想問下, 月供股票係咪改左得番每月1次?
我見網頁同上次睇都唔同....

同事更新網頁攪錯了，港股是2次（第一及十五交易日），美股是第十五交易日。

謝謝提醒，我都冇為意更新完錯了。

新手一問,

我係手機APP買美股,
落左訂單,
琴晚開市望黎望去都係輪侯中,
今日睇番直頭被取消左訂單,
係咪價唔岩?
係咪應該落單果時SET高D個價?

你要看看市價做幾多，正常是市價做到你掛牌的價便會成交，如到收市都未成交會自動取消。

咁我落果時落50,
佢市價係49既話,
咁成交會係計49定50?

如果市價是49時入50買，會是成49。

THX郭董

郭董想問問今日係咪有delay,我12點提款去hsbc戶口，依家都未收到既

你真係唔好彩，我剛打緊message預備俾今日提錢去HSBc的客。

致富證券：由於匯豐銀行系統出現問題，閣下今日之提款指示將延遲至4月15日處理，不便之處，敬請原諒。

其他恒生、中銀、創興都冇事，只是匯豐受影響，呢家追緊銀行可否今晚可班幫手人手處理，呢類事件一年都有一兩次，所以如要提錢有急用，不要預太緊，銀行系統有事我地都冇計。

咁無計啦
係匯豐問題。
知點解同幾時拿得翻就ok, 唔該晒!

打錯，是4月14日（星期二）處理

正想問 唔該晒

呢家改了做人手處理，今晚內會做到轉帳

郭董 , 用 App 將 P 戶口轉去 M 戶口
要幾多個工作天完成 ? 定係即時生效 ?

致富證券：由於匯豐銀行系統出現問題，閣下今日之提款指示將延遲處理，預算於今晚內完成，不便之處，敬請原諒。如有查詢，請於辦公時間致電25009199聯絡客戶支援中心

咩事呀？

sor 無追post

咪說了是匯豐銀行系統出現問題，恒生中銀創興提錢已正常處理了

呢家同事人手逐單轉，預半夜轉得晒，如今晚做唔晒明天繼續，已盡力了，希望大家體諒。轉頭我食完飯都會回去幫手做。

辛苦晒

辛苦晒郭董

請問用手機app 將hkd轉usd係咪有時段限制? 岩岩試下轉，但系統話拒絕。

無野了，原來選錯左account

咁依度我又撐番致富
管錢嘅野，穩陣比新潮重要
如果無咩問題就唔好改佢
好似pps用左十鳩幾年都係嗰個UI
如果佢個界面個個星期更新我仲驚佢有bug

Thomas哥 加油

攪掂晒了，所有匯豐提款都已轉數，可以chrck下

點解18年10月31日前既開戶美股交易會收咁貴佣金？

想請問止蝕盤同 賣出盤可唔可以同時輸入指令？

舉例 : 我set 某隻股票 止蝕盤 如果跌至 $5 就放 , 同時又入指令（增強限價盤？）望佢升至$7 或以上放
咁樣得唔得？

那是舊收費模式，是按交易金額計，新的是按每股計，例如客戶是買細價股多，$1*10000股=10000，用舊收費是比新收費平的，但如是買的股數少，則新的平，所以不能說那個較好，亦正因為新舊收費各有好處，我哋不能幫客自動轉換，等陣幫佢轉了咁啱佢是買細價股的便仲貴了。

當年出新收費時有出信通知所有客如想轉新收費的可以聯絡我哋，現時用舊收費的客打個電話來便會幫佢轉到了，所以有部分舊客都已轉了。

那是雙向止蝕，暫時不支援，遲些攪好些主要功能會考慮做。

Thomas哥，想問你哋個美股月供，如果我睇中一隻，想供兩千港元，但股價係高過兩千港元，好似TSLA噉，係咪就唔會買入？

咁夜都仲未訓回post

美股月供是以美金計算供款，例如你月供600美金，呢家供款日買入當刻是TSLA是595，便會幫你買一股，但你知呢家個市幾波動，可能開市仍是580，但到我地買時（不定，通常11-12左右）升到601，咁便買不到，亦不會等跌回600樓下再幫你買，所以建議預鬆少少供款，用唔晒的都是退回戶口下次可再用或你可以提走。

上面#3-4有多些類似的解說FAQ可以參考下。

麻煩晒

之前訓了陣，要起身睇美股同油收市，呢家咁波動唔睇唔安心。

小心身體

輸左錢要搵人出氣

其實郭董唔洗上來咁辛苦
考慮下返工比cs每日上一兩個鐘連登解答埋問題

平時也上開來睇其他post, 見到順便答吧，開市忙緊都唔會覆，放心。

郭董請問：
1）今晚（10/4）能買賣美股嗎？
2）今天（10/4假期）除了3-6PM，能在app內港元轉換美元嗎？
唔該哂

美股今晚休市，轉錢唔確實，我記得是可以。

我今朝成功港元轉美元

搭單問
戶口得港幣 可以買A股?

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

要轉人民幣，可以自己轉了入我哋人民幣戶口，或打去分行/CS叫佢幫你轉

準備開新戶口，但得Citibank戶口，要上載銀行存款收據個到係咪好似你上面咁用FPS轉數再cap screen？
另外，如果想買埋美股係咪要tick埋環球股票保證金賬戶？

是， cap有你銀行號、轉數金額、及轉去致富那頁，另外再加一頁有你個夠加你銀行號那頁，例如statement,銀行卡在補充資料。

是，美股要開環球股票戶口。

詳細可以看看#1-5會有多些FAQ解釋。

想問下新加坡股票問題
如果環球戶口有美金
咁買咗新加坡股既話
T+2
可唔可以用美金交收

新加坡股不同股有不同貨幣結算，有美金、港幣及新加坡幣，如你買的是美金交收會扣美金，新加坡幣交收會扣新加坡幣，購買力是戶口所有貨幣的總和，如你戶口有美金可以買新加坡幣交收的股，但要T+2自己轉為新加坡幣交收，否則會計息。

想請問一下
我琴日晏就2點幾入左錢
到依家都仲係顯示"已提交指示"
咁係咪要到星期2先轉到錢？
定關唔關我個ac未解鎖事？
唔該哂

7*24的只有PPS online及FPS QR code.

你未解鎖即是你是用銀行轉數再上載入數紙？如果不是上面兩樣，要等同事返工才會處理。

係上載入數紙
橙，咁我星期一晚買唔到美股

你港股戶口有冇些錢或貨？如果有你可以打去night desk(25009290)說你已入了錢及港股有錢或貨，叫佢地俾個臨時credit line俾你用住先，或者是用電話下單，不過電話人手下單佣金會貴些。

長遠都是解鎖方便些，或者要等有EDDA.

想問下
美股同月供美股既股息收費係幾多？
港股同月供港股既股息收費又分別幾多？

美股現時收股息沒有收費，港股收股息0.2%，最少10

郭董想問下有無得入美金支票去戶口？
戶口未解鎖

如果你的美金戶口號碼同你用來開戶綁定是同一號碼便可以，如不同要去轉分行/總行解鎖。

或者你可以問CS取張解鎖form,連同10000港元支票寄來都可解鎖，詳細可打去CS問。

去分行解鎖要預約嗎？直入去話解鎖就得？

walk in可以，不過如同事忙要等陣

已經開咗户又解咗鎖
有問題請教郭董

Q1請問究竟有冇“不動戶費用”？
見到你地條link話冇

但Q&A有講到開埋其他户口會有？
"如只想月供美股，可以只開第一第四個，沒有不動戶費用"

Q2點解致富通CHIEF TRADER個app喺Google Play下咗架？冇得用app trade 🤡

不明你在那裏見到有收不動戶費用，應該全都寫沒有不動戶費用，或者寫免費

那句表示有不動戶費？我改改字眼。

多謝你提醒google play下左架，我都唔知，早兩日都冇事，呢家叫緊同事check原因，再覆大家。

IOS則正常。

上返架麻煩通知

我理解咗做如果開1,4之外開埋3期權或者其他嘢
就算唔用都有不動户費

ic,那時主要是提大家開埋環球股票戶口沒有不動戶費，我下次改改字眼，所有戶口都沒有不動戶口費用的

想問點解會冇

環球期貨如要網上做要簽張form,每月俾3美金俾美國交易所才可交易，做10單免

搭單問下，walk in 申請要幾耐到～？
thxxx

可以自己印，或者你電郵個softcopy都得

通常星期一中午去，星期三上午用到

留意呢家分行收4:30，星期六暫停

可唔可以用美金開戶?
多謝樓主解答, 祝樓主身體健康

Q:直接入美金(現金)去致富得唔得?
A:因為有AML考慮，公司不收現金，要經銀行轉帳，請存入銀行再轉過來,未解鎖的記得用綁定銀行戶口轉

唔該哂, 多謝提點

請問月供美股 可否加 VWO ?

呢幾紅日 㩒左提款制，渣打嘅話幾時先收到錢？

致富新增美股名單(加埋呢家暫不再加，15/4截止)

大家的喜好都好分散，有考慮過加晒但一來處理不到太多，二來之前公司說預做100隻月供，因為不能無上限的補貼月供免佣。現時是94隻美股，會加多6隻便暫不再加。

VWO有冇份？

明天入支票，晚上會見到數，正常星期三下午三點後提到現金？

郭董 個表無

我明天幫你加入去，但如投的人不多都冇計

可用結餘係咩黎 點計出黎

新手留名

帳面結餘是未完T+2交收的金額，可用結餘已完成交收可以提款的數。

舉個例子，你今日沽了兩萬元貨，你的帳面結餘會顯示是20000，可用結餘顯示是0，即是你可以用來再買其他貨但未可以提走。到兩個交易日後，你會見到帳面及可用結餘都是20000，即是你可以用來買貨或提走都得。

提提大家，#5同#2888都通知了會退回有關今次原定派息的過戶費，會於今日退回帳戶，你可以留意下。

已加，請入去投票，謝謝。

第一次美股月供要提前幾耐申請？
我見今個月係23號月供，有無話要幾多號前申請先可以趕得切今個月做第一次月供而唔係跌落下個月先開始第一次？

另外想問多樣，今次係我第一次月供美股，月供美股個promote包唔包括到我係完成第一次月供美股前既美股交易佣金？

sorry 原來第一條已經有答案

不要緊，看看頭5個post應答到大部分。月供客戶每單4美金回贈是按月計算，例如你在1/4有做到1單手動，你到23/4有申請及成功月供便會有回贈，即是會計埋你未申請前的交易，亦即是成個4月的交易都計。

但請留意是要成功月供到，如因個股停牌、戶口不夠錢、供款額不足買入一股而未能成功月供則不算數。

係呀，同事今日通知我收到退回過戶費，我記得上次你問時未公佈有得退所以覆了你過戶處做了野便要收，所以特登找回補充返。

留意不是每隻同一情況都會退回，這是特別情況。

郭董, 我唔記得PW 我禁忘記PW,佢send咗個首次登入pw, 我輸入佢就話我註冊失效要重新註冊,
咁我用網頁版登入, 輸入個首次登入pw又比我入到,不過入到去又話輸入6位數字認證碼... 但一直都唔send個認證碼比我. 格離有Qr code 我用致富app scan佢, 個app就死咗...
我打電話去客服又無人聽

郭董真係無得輸有問必答 仲客氣過啲CS

郭董 list入面VUXS係咪即係VXUS?

請問致富有冇api?

郭董 供美股大唔大機會調低佣到每次交易 2蚊-3蚊美金左右

郭董 想買美股要點做？

依家唔係做緊免佣24個月咩？

唔好用網頁版做首次登入，因為雙重認證關係都要先用致富通做確認。

你直接下載致富通，重新忘記密碼，收到密碼用app註冊之後入App,正常應用到App.

你如6:30前打25009680，我找人幫你

買美股i mean

係，同事打錯，我剛改正了。

API炒乜先？香港期貨有，股票未有

機會不大，唔好意思

如你已有港股戶口，可以在App內找全部功能/新增更改帳戶，入面有得加開環球股票戶口

只是月供免佣，手動現在是收最低10，出了優惠是月供客每單有4美金回贈，即是最低6美金，去到年尾，如果到時我地出埋美股即時報價後反應理想，會同公司傾再減收費，但去到2-3有難度，盡力吧。

你問我就最緊要keep 到服務質素
貴少少都俾得值

唔好意思郭董，既然有人問VWO (track Emerging Markets)，可唔可以考慮加埋VEA (track Developed Markets)？
暫時月供list同埋投票list都無VEA，唔該晒

好，已加埋入投票list, 看看多不多人支持

郭董 有個 off topic 問題想請教你
同一隻美股買賣有冇次數限制
即係 例如 5 個交易日同一隻買賣唔可以多過某個次數

如果是美股孖展戶口沒有限制，但如是美股現金戶口有類似day trade rule. 同一日買賣買，之後不可再賣，5日那個我沒為意。

答得好快
真係問你仲快過打去CS問

郭董遲d會唔會出連登報數
Btw今日入錢港期有d慢
平時好快一打去就有

致富D月結單痴線㗎...而家MA都搞緊7年月結單啦
佢D股票戶口仲係6個月，連1年都無...
完全唔合理

美股d 股票有無計入50萬假障度？

美股d 股票有無計入50萬保障度？

想問IPO流程，如果孖展抽，需唔需要開個保證金戶口？定有P戶口就得？另外還款點還？

Thx

遲啲出EDDA自己㩒即秒轉數仲好啦，我今日都開始試，希望快啲出

其實證監冇要求券商把結單放上系統的，因為有關結單已每日/每月以電郵或郵寄發予客戶，加上系統存放位置所限，要平衡效能及系統表現，6個月以外的會Back up開，所以客戶在系統會見不到。

BTW, 券商是有日結及月結單，數量都不少，所以存放設備要求會高些，不過都多謝你意見，我再傾下可否放耐些出來方便客戶。

你是否想要早啲的電子結單？你明天打來我看看如何處理吧。

有港股戶口已可，現金或保證金戶口都可以

你可以參考#294

望到管理層上連登做CS幾好笑
Lm學下野

還款呢？

還款？不太明。
講下個流程看看幫不幫到你。

當你抽100萬錢新股，俾10萬按金借90萬，利息3%，由截止日到上市前一日退款是6日，利息是90萬*6/365*3%

咁截止時會在你戶口扣10萬，到公佈結果當你中了5萬錢的股，會退回10萬-100手續費-利息-5萬新股貨值

如你中了20萬，咁你要補10萬新股貨值+100手續費+利息

你問的退款是否抽突了補錢的意思？

Yes, 姐抽突咗一係放股，一係補錢，thx郭董

是，留意即放都要T+2交收會計息，最好補錢啦

明白，thx郭董

唔關股票事
但想問有冇機會有api

你想要什麼產品的API? 香港期貨就已經有，你想要港股？

大約想要什麼？我地嚟緊會攪API, 都想知你哋有乜想法。

個app美股價位仲係上個交易日

好唔方便，睇唔到現價好難買，唔知幾時先有報價

暫時仲係出前收價，預Q2尾Q3頭出即時

預Q2尾Q3頭出即時

我知證券行經證監睇，但只可以查詢半年太過少啦，你哋主要競爭對手耀才都一年啦...
而且用咁多間，致富KEEP半年係最少的，睇合唔合理呀嘛，唔該晒你

期貨係sptrader?
我睇佢官網冇寫以為唔support

我自己用開python寫
主要想要data feed果part
但我諗好多人想要埋auto trade
接口唔係太大問題
比左出黎大家自然會砌
份doc寫得易明d就得
好似幾年前去過一通api講座都介紹得唔錯

請問一下我開左新ac，入左錢
不過入到去資產值係0
想抽新股，大約幾時會有錢?

我同IT傾緊，初步可以月結單放長些，但日結太多可能都只可放半年，有消息再通知你

郭董 我見C PRN既價好似好多日都冇update?
我依家睇都係25.07 已經係好多日前既價黎

SP有API但沒有公開推，主要是俾識攪的客做，請預了公司不會有支援教點駁，IT人手實在不夠，我自己唔太識唔知Doc寫得好唔好，不過應是SPStandard野。

如有興趣可打去期貨熱線25009128登記

正常今晚會有，你想抽9926？記得明天5點截第一轉是免手續費，如是星期五上午截那轉要收50手續費。

係呀，咁我照申請左，等你地入數
想問下第1轉扣數日同第2轉係咪一樣?

是PRN? 找不到CPRN? 你確認那只我了解一下

都兩輪都是截止申請中午扣數

呢隻 呢個價應該起碼兩星期前了
我上星期成交都差不多26

超新手想問, 係唔係可以經致富做普通港美正股買賣, 唔月供都得?
我而家只係用HSBC買港股, 但唔太清楚手續費個D野.

致富康方新股孖展咁快滿額

你地額度同妖材比差好多吓，係咪覺得新股孖展有一定風險唔咁博??定銀行唔科水

其實大熱新股孖展，中答咁低，券商賺硬息同手續費，可以進取少少

我想問點樣提款美金？ 一定要轉左港元先？ 係個app 唔多見有

網上自已買或者月供都可以，月供呢家免佣，如月供再自己網上買會有回贈。

有關收費同優惠網頁有

我看看如何處理吧。
我知證券行經證監睇，但只可以查詢半年太過少啦，你哋主要競爭對手耀才都一年啦...
而且用咁多間，致富KEEP半年係最少的，睇合唔合理呀嘛，唔該晒你

Sorry, copy錯野，請參考以下網頁

app暫時未整好提美金，遲些會有，呢家可以轉港元再提走，或者打電話去24小時話音系統提美金都得
25009180

公司在風險管理上都比較緊，呢個是我地要改善的地方，會推動下進取些。

我叫了IT check,再覆你

郭董
9926係咪已經無得孖展B組？
我見剩係比我選到30萬股

郭懂你好~有幾個問題
請問：
1. 港股一般戶口有無得申請轉做密密trade?
2. 致富通App內我知可以HKD轉USD, 但SG係咪只可以打電話請你地同時轉？
3. 期貨(sptrader) 有無得set限價買入，同時set埋成交後例如贏10點止賺及15點止蝕咁？

Thx～

hi郭董
想問致富通個apps係咪bug左
明明資產淨值係比琴日多左
今日盈虧都係賺緊但係主頁資產百分比係紅色箭嘴向下

唔好意思，9926已爆了，如要做B組要打電話去分行做。

明白

想問而家APP入面正常睇到個報價應該係13號收市價?

1）如是網上開，你打去CS說之前選錯可改，如是分行開，你要介紹個朋友開戶才可轉
2）是，現時只有美金可網上轉，人民幣同新加坡幣由於有時波動大，我哋跟唔貼出面個rate,所以不會開網上轉，要打電話來quote價轉
3）有個叫牛市與熊市的功能，你要打去期貨部25009128要求才會開俾你

我叫同事看看，或者你是否方便打去CS報下你戶口我地直接check你戶口？

超級thx, 你的資訊非常有用

琴日有搵過cs
俾左帳號但都係話搵IT check,未覆

已知原因，vendor個code改了同我地唔match,會修正

我跟下

我覺得致富個美股可以做得更好 比如可以打中文就搵到個美股 唔一定要code先搵到

咁好高難度wow..中文譯名有時可能有d唔同

月供幾時先入貨？

港股是第五或第十五個交易日你自己選，美股月供則是第十五個交易日。Post 1-5有多些資料。

唔記得之前邊個問過，呢家IOS都出埋美股止蝕盤了，通知一聲吧

我估因為未做即時報價，美股個止蝕唔work

23號月供美股 下星期一先入港紙落ac再轉美金 趕得切?

環球戶口日結單係咪比港股戶口日結單慢一日出架

當日1400前入都得 好似係

趕到，正常你入了港紙再報數15分鐘已入到戶口，之後即刻可轉為美金，只要在23/4下午2時前戶口有美金已可。

如果你戶口有些大隻美股，可以用按倉值供住先，在24/4入回美金都不用計息。

點唔work?止蝕只做正常交易時段，不計市前時段，今日未開市，或者你有冇個order no,我找人幫你check.

是呀，要等埋美股，香港時間上午11時左右出

唔好意思，我今日上左總行，同事同我講話2年免佣，
想問下仲有d 咩費用？如果我每個月供1000蚊 既話大約要比幾多錢？

B901038479

開市買 SDOW 34.6 止蝕位34 琴晚最低去過33.8
最後無止蝕我就35.4 放左喇
有少少幸運成份
不過都想知點解
唔該哂
另外，我星期五想去美孚分行整銀行轉帳設定，想問洗唔洗予約？

你說是月供港股美股定基金？

港股月供1000，佣金=0, 其他交易雜費要6.08，你可以在app的交易計算機試下，你不計佣金已可以。

美股/基金月供1000全數用晒來供，沒有雜費

明天幫你看看，由於止蝕盤是美國券商負責觸發，不關我地有冇即時報價事，要些時間了解下，再覆你，如果個功能唔work都好大問題，我會跟進再覆你。

你可以walk in,不過最好唔好撞剛開市或就收市，同事會忙些。

郭董會唔會考慮下有學生plan
可以免佣/平啲?
利申:學生用緊FT
但係入錢麻煩,諗緊係香港搵返間嚟Trade

明白，我會11點過去。

我都驚係我問題，所以請郭董跟進，唔該哂。

考慮下，但手動一定不會免佣，實在不能跟FT玩，始終有成本。

不要緊，始終是新出的功能，攪清楚大家都安心

唔該曬你先，會再研究下個app, 新手

可以看看manual會易啲上手

APP USER MANUAL:

網上開咗户，準備上office解鎖
有冇咩文件要帶？

同埋美股月供費用係點？

帶身分證

網上申請月供美股每隻每月供款額首$1000免佣(其後收取0.15%(不設最低收費)，買入不需交易徵費及其他收費)，免存倉費，免平台費，免收取股息費(美國證券需徵收30％股息稅，將於派發時自動預扣，部份股票/ETF會於一定時後由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶)

之前好似有人講過，監察表唔識自己update.
iOS 4.7.51

如果要自動更新監察表要有申請串流報價才有，交易所俾我地個牌只可提供免費點擊報價，所以要手動拉一下才會更新，類似AA, money 18等都是要咁更新。

如果要串流，交易所收3xx一個月，客戶如果每月佣金有1388會回贈月費。

召喚郭董
我on9，入咗港幣落環球M戶口，但係我係個app轉唔返筆錢做美金，我可以點做？

唔好意思
想問吓登記咗Megahub PowerTicker串流報價嵌入式，用電話APP無問題
但download咗個電腦版Top Trader安裝版，個報價版面點解會咁嘅?

如果你想今日做美股，你可以打去night desk叫佢看看幫不幫到你攪到，或者加temp credit line俾你，再唔係人手幫你下單但收你網上佣金。

我同同事說聲看看他點幫你

電話25009128找經理kevin

呢個問題我都唔熟，麻煩你明天打去CS問下，他們會識點攪。

好的，唔該

Thank you!!!

郭董 想問下如果我有張界內證下星期三 22到期 係係界內 咁筆錢係咪都要T+2先入得番? 因為我想星期四23月供港股。
可唔可以call 客服照供住先(扣購買力?) 計T+2扣界內證入番筆錢?先拜謝

你是那隻界內證？未必是T+2, 各個發行商不同，你看看是那一隻可打去發行商處問幾時俾錢券商，你預他們俾錢後一日在結單見到。

你先問幾時回錢，如果都是呢幾日，你可以打去CS說明叫佢加credit俾你供先，等筆錢回來。

其實有些點都值得參考

唔好意思，早陣子美股盤前交易時後由美股開市前2小時提前至3小時, 最近發現系統有些Bugs會帶來潛在風險, 現暫時把美股盤前交易改回美股開市前2小時直至Bugs Fix,有消息再作通知.

好 唔該哂郭董

Thanks!

早2日申請左月供
收到email 話確認申請，但想改動取消可以點做
係app到見唔到record🙏🏻🙏🏻

在月供現況會見到，你會否選錯港股美股？

另外，如你是昨日新開戶口，有可能因美股更新短暫見不到，如你等陣6:00更新完都見不到，你可以明天打去CS幫你check

我未開始供，只係申請左
但無record

新加了額，如要可打25009680找我，不過要快，2:30前，如果miss了或到時又爆都冇計了。

咁怪，建議你打去CS,有戶口一看便知，不用估估下

依個成日彈出嚟，有冇得熄咗佢？

新開第一日會有，第二日更新了系統便不會再彈出，如你明天再見到我幫你再跟進

thank you

郭董召喚，
CS 同 股票熱線 4點半之後就無人聽ga
會唔會早得濟呀

另外想問下呢個即時交易係咩意思

股票熱線到5點都有人聽，或者cs我都叫收一兩個同事到5點，都想同事避開繁忙時間走到回家

或者你呢家打去25009680，有同事會幫到你

如用powerticker 報價系統，可以在報價系統登入致富戶口交易，其實用處不大

明白
致富會有優惠？
致富個網寫338
但megahub話要388

你意思是官網貴些？其實他們預繳一年都是平均342一個月，我地因為大量訂購所以平些，我地都好似以成本價俾客。

如你網上交易佣金夠1388會回贈338給你

意思即係如果我佣金唔夠就要畀388？
定會有致富優惠可以畀338？

你在致富申請，每月收費338，如果你網上交易佣金當月達到1388，會有回贈338入回你戶口，咁例如你沒有交易，便只需俾338報價費。

我就係搵唔到致富個網邊度有得買

你說申請即時報價? 要打去分行或CS,或者去website版的自助通有得申請， app未攪有得申請。

website版自助通在右上角登入會找到

係呢個了
thank you

未有戶口想轉倉過嚟致富繼續月供港股

想問下即係咪要咁做：
1. 先去致富分行開戶
2. 到原有銀行搞轉倉手續
3. 到致富通知轉倉

圖中要提供嘅資料又係咩嚟
唔該郭董

你去分行開戶可以做晒1同3，你說轉貨來同事人幫你填form及教你點做，你最好帶埋你本來持貨銀行/券商的結單去，會方便同事幫你填表。

唔該晒 聽日落分行開戶

想將環球證劵帳戶入面既港元轉美元
想問要點樣做

你把港元入了環球股票戶口？正常應該是入去港股，再用外幣兌換轉美金入環球戶口，你要打去cs叫佢幫你轉

有問題問郭董
小弟琴日買咗隻2993 冇走到
今日唔知點解係所有地方都search唔到佢
話請輸入正確代號

AAStock都search唔到2993

連HKEX都冇 想知發生咩事

滿地科技股權（２９９３）

買賣未繳股款供股股份的最後時限 ...二零二零年四月十六日（星期四）下午四時正

接納供股股份及支付股款以及
申請額外供股股份及支付股款的最後時限 ....二零二零年四月二十一日（星期二） 下午四時正

Option1: 變廢紙
Option2: 供股

迷途巴答了，買股權記得睇最後交易日，好易變癈紙。

呢家供股價0.139，正股現價0.18，理論上你俾多0.139便會有一股#1400，會有水位，但留意以下事項

1）自己有冇錢供，以前見過客買了很多供股權，全都是有價值但因冇錢供變了癈紙
2）你預期正股到派回股票俾你後是否仍維持到個價，理論上你以0.139供，只要到派回股票俾你時仍是0.139以是，供是比不供好，但留意坊間有些人會派回貨前偷步沽，可能股價會回落，見過派貨前是有水位，派貨後是跌穿供股價，亦見過供完大升。
3）最後回覆券商日期是早過通告日期，因為公司要做野，你最好主動打去CS問詳情。

炒供股權上落好大，到期賣不到又要再俾錢供，供了又要承受成個星期波幅，亦可能變癈紙，加上買賣時間得一星期左右，個人覺得風險超高，比牛熊風險仲高，是高手玩意，不太建議未玩熟的玩，如要學玩亦不要大注。

P.S. 我都贏過亦輸過，經驗之談

明白 唔該郭董
新手太衝動，希望疫情過後可以上致富talk學嘢

唔好意思又係我
想問問SGX市場
日結單出左
想問問
最後交易價同平均買入價點解唔同既個數字

平均買入價是你用來買入的價，最後交易價是市場收市前最後一口價，你可理解為前收價，所以會有不同

無野了
知道點計了

月供美股有冇新股票可以揀？

整理緊，會下星期一二加到

你是否申請了9926？新股費用是中午時扣戶口。

所有提款都一定是入回客戶開戶的銀行，就算是同事攪錯提錯你戶口，錢都一定不會不見的，放心。

CS明日放假沒人聽但我會返工，你看看今晚給單點寫，有需要明天打25009680找我。

呢個做法都行了幾個月，初時出時我見到少了錢都有打個突，我同it傾下有冇得改。

月供可否加呢三隻股票？Hyatt, Marriot 同 Hilton? 謝謝

唔好意思，剛投完票整理中，加完呢次暫時不會再加，我加入waiting list先。

第一次抽新股想問下抽唔到既話,有冇可能第二次月供之前筆錢番到落得番戶口月供港股
我個戶口冇多餘錢 所以攞左月供筆錢抽新股

9926 23/4下午退款，但月供是23/4上午扣錢，如正常情況是不能供的。

你可以星期一打去25009228找我，我安排俾credit line你照供今次，如果抽不中退錢便沒有問題，如咁好彩抽中你在暗盤（23/4下午4:15-6:30）或上市日（24/4）即沽，以T+2計會扣一日利息

當你供3000=3000*10.25/365=0.84利息

好 唔該哂郭董 星期一搵你 我都係諗住上市日即放搵少少

其實呢啲咁熱門而又每手資金成16000的新股，我見有些本不多的客會用孖展借90%抽。

例如你有16000本夠抽一手現金，如以孖展抽便可能借90%抽8手=按金12800，咁又留到3200錢月供，又增加抽中機會，超額咁多的新股抽8手一般不會抽中多過一手，但當然有成本是100手續費及利息=128000*0.9*3.18%*6日/365=60，即是成本要160左右。

不是投資意見，只是分享其他客戶的方法，每個人對借貸及風險考慮會有不同，要自己考慮。

都係見咁多人抽 諗住抽黎上市日玩下 抽唔中都無所謂咁 又未至於想孖展去一定抽中 抽中又唔會strong hold
只係咁岩撞中月供日麻煩d

下次如果再有阿里巴巴個種上市 想抽中先試下郭董你呢個方法 thx

我今日朝早apply 咗開戶，開戶錢已網上過數同upload埋上CHIEF APPLICATION果度，依家係咪等到有專人聯絡確認後先會做到網上或APPS登入？

是，應該星期二有人打俾你確認，次後便會發密碼俾你登入

請問邊度有美股月供list 睇

入面有，在app看則最update

我都係琴日夜晚搞掂 最快要幾耐先有人打來？

正常如資料齊是星期二，如趕用建議你打去CS主動問問有冇野漏，叫佢幫你做先。

查實點先叫超大手/大手 成交

打去幾次都無人聽

想問下建唔建議VOO + VGT/XLK 咁月供
後者用來加注d科技股
定係唔建議overlap咁買

會因應不同股票及不同時期的平均成交量有不同，你可參考右上角的information

唔好意思，今日比較忙，你可以打去25009621，呢位同事主要負責跟進網上開戶

開嚟淨係做港股月供都冇手續？

你意思是手續費？

客戶不需支付佣金，只需支付交易雜費，你預供1000是6.08，如其他數目，你用app入面個佣金計算機計完扣起佣金便是雜費。

戶口沒有存倉費及不動戶費，如收股息會收股息0.2%，最少10。另外如要收郵寄結單都會有收費。

第一次用致富speed買option
想請問下點解會有個restrictions on price
一定要我個落價within前收10個價位？
可以點解決？

怕客入錯價所以有限制，你可以打去25009138問下可否開鬆些

郭董 我放哂手頭上港股 想問下帳面結餘幾時先會變成可提取結餘

T+2,今日放星期三可提

留意截數是下午一時，你最早可以星期三零晨入指示。

唔該

即日不會到數，但如果你是用來交易美股，你可以打去night desk, email張入數紙俾佢地，叫佢俾住credit你用住先，第二日才認數。

想問下我想買超遠期，佢話我無此權限
係咪都可以請你同事幫我開？

好似可以開遠些，但都有限制，因為在波動市時會冇價平不到倉，風險可以好大，你日間打去25009128找經理問下。

想請問下美股期權嘅購買力係唔係跟環球股票戶口嘅購買力？

環球股票戶口的購買力是美股、美股期權，新加坡股共用。

理論上你戶口有新加坡紙都可以買美股期權，只是留意要在交收日前轉回有關貨幣。

美股盤後可唔可以再增長時間？依家成日盤後先係執貨時機

點樣入SPTrader? 做網域
打完帳號密碼都入唔到

剛剛打上去問話做唔到
其實咁樣超唔方便，尤其依家市況波動大
好易已經甩開10個價位
變相即係迫我地一係市價入
一係慢慢排隊
如果係避免客戶落錯價，其實有好多方法可以做

已經市後2小時，由於系統要更新下日新加坡及港股資料，不能再延了

期貨帳戶同密碼同港股是不同，因為系統有不同，建議你打去CS同事直接check你戶口是否已撞死了密碼。

25009199

或者打期貨部
25009128

每月供款兩次，每次5000，是否每次扣數前有5000幾就可以了？不用放10000

想問下最低收費10usd係買賣都要畀定淨係計買？

問過同事，可以參考下
1）差價不止10格，例如我排#1都可以好遠，好似正常是30%左右
2）如果用電腦版Speed可以排遠些
3）如果太遠排不到，可以打去期權熱線下單會計回網上佣，排了之後可自己改

唔好意思，因為之前見過太多客網上下錯價俾人食了，所以公司先會有限制，希望明白這是我們保護客戶的措施。

或者你想下那隻股什麼價出現問題，我看看這類case有冇得放鬆。

是，每次月供日有5000便可以了

佣金是買及賣都人收

請問帳面結餘同可用結餘有咩分別？ 今日沽咗某啲股票， 沽完之後發現帳面結餘同可用結餘唔一樣

香港是行T+2交收，所以帳面結餘是計晒今交收及未交收的結餘，而可用結餘是已完成交收的結餘。

可用結餘可以提走現金但帳面結餘不可，理論上你沽完貨等兩個交易日完成交收，帳面同可用是相同的。

多謝大家意見，大家投票反應太好及多只美股都多人投票，同公司傾過一次過加了19只美股的月供名單，有興趣參與本月月供的請於23/4下午2時前更改。今次加完應會一段時間不會再加，但都歡迎大家作出提議，下次再加時考慮一下。

ARKG
ARKW
ASML
BNDW
BNDX
CAT
CCL
COST
GM
IBUY
IHI
LMT
OXY
REET
SOXX
SQ
VIG
VXUS
VEA

P.S. 有些都多人投，但research看過對那些股的前景及風險有保留所以沒有加。

P.P.S. 今日才開戶應趕不及今個月月供，請見諒

有LMT OXY竟然都上榜

請問幾時有TSM台積電月供？

一向都有wow....

自膠 無睇清楚

只要係一d遠價既都會有呢個問題

好似呢個情況，我最多只可以落0.18

hi 郭董
致富app個港股報價好似有少少問題
今日我trade嘅時候正常嘅，但係依家顯示緊尋日收市價，所以存倉市值個數錯咗，差啲嚇死我

已同IT傾緊如何放鬆

我剛看過沒有事，可能你入去時剛好更新緊資料，你試試現在入去應ok

依家冇事了 唔該曬

港幣轉美金 依家轉唔到

我剛試過ok,你點樣唔得？你的港幣在那個戶口？出了什麼訊息？

你可以打去night desk 25009128叫同事幫你轉，沒有收費的

岩岩再試 得左了 thx

想問問意見，之前有巴打表示每次登入致富通都收一個電郵都好煩，如果有個咁概設定會不會令大家冇咁煩。

客戶可以選擇
1）每次登入必須收到電郵，但有買賣成交可自己決定收不收電郵
2）每次登入不會收到電郵，但有成交必會收到電郵

（1）同（2）自己選一種會收少些電郵的選項。

以上1同2都符合證監要求，我覺得多個選擇點都會好些，特別是有些只月供多睇價的客戶用（2）應會少收些電郵。

大家覺得有冇用，如有我叫同事幫手攪。

郭董，
剛剛嘗試買入美股，明明戶口有錢，價錢高過現價，嘗試了兩次都被拒絕，拒絕原因是Unknown Contract。是我戶口有問題嗎？
謝謝

解決了，我揀了有full stop “.” 一點的那隻，是買唔到的。要揀無一點的。謝謝。

好有用啊

2

超有用!!!!辛苦哂 2好d

2一定要搞！

郭董，美股月供個push notification個日期錯咗
佢話4月22日執行
但email就話4月23日

之前2月尾介紹左個friend 開戶，仲未收到coupon
同埋我而家先知可以轉密密trade,而家轉返得唔得？

Thanks

請問環球戶口資金管理港元既利息係咪活期存款利息？美元有冇？謝謝

支持2

+1
登入冇email 唔影響（本身我都唔想佢煩我）
成交有email 好有用，可以知道成唔成功交易

是，唔好意思，同事打錯，是23/4才供，會出更正，謝謝提示，你哋不說我都沒有為意。

Coupon要完晒個promotion才出，要等等。

如你有介紹朋友來又想轉密密trade,你打去CS補回。

是，今個月是23/4下午2時前

其實想知成交收App推送成交提示咪仲快

係呀 咁樣都好呀

謝解答

不論是港股定環球股票戶口，如結餘多於10000港元等值，利息如下：
港元：0.01%
其他貨幣（包括美金）：0.001%

日息計算

在statement下半部會有你戶口結餘結欠利息的資料，可以看看。

乜都唔識想去分行開戶有咩要注意？分行開係咪唔洗入1萬蚊先？

不用入先，不過分行開少了50網上開戶coupon，分行開只要帶身分證及最近三個月地址證明

留意分行呢家4:30收及星期六不開，

已經更新了系統，已可見到一年月結單，日結則6個月，研究緊可否再放長些。

真係做到野
廷長到可以睇12個月月結單

月供美股的話係咪購買力夠就可以？ T+2內可以補錢入去唔計息？

有購買力便可供到，到T+2下午4:30前入錢或下午3點前內轉

月供有碎股想賣出嗰時無得揀？
睇app靜係可以1手手咁賣

右上角有得選交易盤類內有碎股，其他盤類可以參考manual

APP USER MANUAL:

有冇美股即時報價 個app?

暫時未有，整緊，預Q2尾Q3頭有

啱啱睇日結單

發現個名唔係我嘅

地址就啱

咁奇？郵寄單？你明日方便打電話俾我我幫你check下？
25009680找郭生。

UAL
個名好似錯左

Email單

連網上個户口資料都係第二個人嘅名

但手機app個姓又啱

那個是舊名，可能vendor未改，我跟下

嚇鬼死
驚買錯野

咁奇，請千萬明早找我，我要了解乜事，呢個好少會錯。謝謝。

幾點call得郭生你

9:00後，麻煩晒

大多數人係用咩盤多~?

正常是用預設的增強限價盤，即是以限定價格或較優價錢買入賣出。

不過以下3個都多人用
1）市價盤：如果有些人想快下單不想理價錢直買直沽用，只需打股票號及股數
2）條件盤：即是設立條件止賺止蝕或破位買入
3）先買後沽：上次有人問過，我自己常用

循環盤教學：
用先買後沽功能掛個入盤，到成交後會自動幫你掛個沽盤，咁如果股價升回上去，便可以沽到。

例如我掛$1買入10000股，差價set4，咁$1買入後會自動幫我掛高4個價位，即是1.04沽，不用等見到成交才人手掛，咁咪排到前些，又不用自己煩，開緊會都有糊食。

如果set埋循環，差價都是4，咁上面例子1.04沽完後又會幫你$1再排回買，如果隻股活躍又行range,來回可食多轉。最多可set來回食3轉。

同樣地，如用先沽後買，可以等倉底貨賣出後自動排低幾格入回，即是游水。

循環盤
循環盤分爲先買後沽及先沽後買兩種
先買後沽盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當買入指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自動沽出，更可設定循環自動買賣達三次
先沽後買盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當沽出指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自 動買入，更可設定循環自動買賣達三次。先沽後買盤必須 要客戶倉內有足夠股票方能處理

Manual P16

APP USER MANUAL:

循環最多set20格，如以股價1.72買入計，最多是高20格即是1.92沽，如果你再校循環以低10格買回，咁當你1.92沽了便以1.82排入返。

月供美股幾點入貨

月供美股係咪唔可以供碎股？

正常交易時段，要看市況是否忙，通常是11-12點左右，但忙起上來要做晒正常野先，總之是當晚會買到。

美股月供最少是一股的，你指是可否買0.1股之類？我哋暫時未做到。

幾時加長啲月供美股張list?

置頂measage已說了新加了那些股

Thanks!!

美股都有月供劇本，次次都升

thc

唔係今晚先買咩？

我想問用條件盤止蝕唔係去到觸發價格先幫我送出咩？
點解差咁多價位但係幫我賣咗？

哎呀，你俾個莊食左，我打俾你解說完再係度分享乜事

係觸發左

電話覆了傾偈巴，他都想同大家分享下避免大家中招。

牛熊證/輪是有莊家開價的，如果買入的是少散戶排隊的牛熊便可能有此情況出現。

以此股為例，正常莊開價是0.86，0.87，咁傾偈吧set0.78觸發平倉，由於前收價是0.76，市場又未有成交過，個莊一縮牌時個現價便自動變回前收價，所以便即時觸發了排0.78沽，跟手莊家便食了傾偈巴條盤。

所以如要玩牛熊要留意
1）最好唔好用觸發盤，好易中招
2）特別是交易量不多/少散戶排/初開市的牛熊，好易因莊家縮牌影響現價
3）考慮用價格提示，見到提示才自己下
4）申請串流報價會看到多些市況及bid ask價
5）不貼市不要短炒牛熊，小心小心，呢家波動好大，好易收回。

你好郭董

想問下可否由(普通收費：0.0675%，最低收$40) 轉番做(密密trade: 0.1%， 沒有最低收費)??

另外, 今日月供港股會係咩時間買入,成交...? 我幾時可以在戶口內見到?

謝謝

如果是網上開，你打去CS說選錯要改，如是分行開，要介紹個朋友開戶才可轉

今日10:00-10:45買晒了，中午左右有push message

你好郭董，係咪串流報價會見到啲止蝕盤止賺盤？即係未到觸發價，但我張單一早送出咗市場，會俾人見到？

十分感謝Thomas嘅快速反應，此舉有助大大增加客戶嘅忠誠度，唔該晒。

止蝕止賺是留在公司系統，市場見不到的，放心

為左答謝郭董，我今個月之內會係貴公司以我媽及太太名義開多兩個P戶口，主力借IPO LOAN炒新股為主。

想由中銀射倉黎致富 想知點做

多謝，但留意我地做IPO孖展比較緊，如要申請記得招股日12點下單，而且下了抽飛，銀行唔俾便要罰息。

credit 月供post

轉倉教學：
由中x轉去一通/致富
1)轉倉費用每隻每手$10(每隻最低$100）
2)要喺開市時間(星期一至五，中午12-1搞唔到)去分行搞，記得搵間有「證券服務」窗口嘅分行
3)佢會check你身份證，然後同佢講轉幾多股票去邊度，呢度比較重要，記得搵咗你要轉入嘅證券行資料，建議打電話/send電郵問咗先，包括
A)證券商名稱
B)證券商結算部聯絡人及其電話
C)證券商結算戶口號碼
4)最後佢會比張紙仔你，係關於中銀嘅第3 part嘅資料，然後去你間證券行搞返相同嘅手續(一通/致富可以上網搞，其他唔清楚)
5)預計等4個工作天

今個月頭供左一次
之後改左第15日供
佢頭先又幫我供多次
我以為係呢個月頭供完要等下個月尾先供
變左呢個月供左兩次

你下次記得禁暫停。。。

其實有得剔供邊個交易日

月供新手，想問一下點解個apps 存倉市場價值同資產淨值唔同？相差有二百蚊左右

你看看是否因為買賣差價的分別，例如你有20000股$1的股票，市場bid ask是0.99及1，咁會可能出現200差別，因為個價會變但資產淨值不是即時更新。

當收市後 係唔係以資產淨值作準

系統晚上更新完應該係，如果你見到不同我哋看看，但留意存倉市值同資產淨值都是參考資料，不保證絕對正確。

我估係set咗1萬月供 但到最後佢用咗9千8幫我入貨，所以資產係total我有既錢 存倉市值就係9千8個個數

呢個都是其中一個原因

原來白票兵係致富出身，高級副總裁 SVP係唔係好大粒的

他是公司環球置業的前AE,都走了好一段時間，其實我冇追開佢做緊乜，最好不要燒埋我地啦，我地港資ga, 亦都冇倫敦金。

SVP 是sales title, 即是AE。

你最好澄清下，冇啦啦屈你們倫敦金

唔啦，不想沾此渾水，他只是前AE吧

致富個PC版都幾Q難睇

就算係屋企都用手機買

補充少少，上面指的是在環球置業的SCP,如果是致富享譽理財（即係大客team)的SVP就堅係同事同是高級的。

你指的PC版是專業下載版定網頁版？專業下載版我覺得對炒鬼都好用，有時間來總行我叫同事教教你。

姐係每隻股最少要有10手先轉得？

你地會唔會出美股即時報價?

有最低消費啫

有資源會攪好個app同各種新功能先，之前有人提議出Ipad版及Mac版，但一來資源所限，二來拿捏不到有幾多需求。你覺得市場對此需求好大？

碎股都轉到，不同一手，但收費你要問中銀點收，我地收貨免費。

會，攪緊，預Q2尾，Q3頭出。

郭董，有樣野想問
如果我買左3175同3097
之後原油價繼續負落去
咁3175同3097最壞情況都係drop to zero唔洗賠錢？

想問下月供美股 個供款額點計

我供一隻一股250
但我填300供款額
佢真係扣左300
咁個50去左邊

會扣你300，買完股扣埋交易雜費會退回戶口

謝

以我所知最差去到零

今晚月供買貴貨

我果隻幾好
唔算最貴

起碼唔係dh

點解我戶口夠錢 幫我買得一股VOO？
資金管理 個頁
港股 我有足夠美金

係咪一定要將美金轉去「環球 」個頁面

係，月供美股是扣環球股票戶口的美金+新加坡紙+港幣+按倉值總和的購買力，不會計其他戶口（港股/期貨/期權/基金等）

如用了購買力，記得轉回美金入環球股票戶口

請問呢個case淨低左個$200
下個月係唔係買夠$10200咁多?
定係都係$10000?

按你設定的供款金額計，如你設定一萬，最多只會供10000，不會累積。

郭董

環球 頁面
帳面結餘負左 點解？
可用結餘 是 正數

你剛買了貨或排了盤？
帳面結餘是扣了你已買/已排隊的貨款，如你用了購買力買貨會可能是負數。

可用結餘是已交收的數，由於未到交收日，所以未扣數，仍是正數。

如果你現在所有排盤都已成交，即是你兩日之內要入回差額，否則會計息。

應該係月供 唔夠美金
唔夠錢買一股
但幫我買左一股
所以負左？

我聽日係港股轉返美金入環球

是的，如有貨底會用購買力買貨，如永遠不想欠錢，可以打去cs把保證金限額改為0，咁不夠錢便不會供

thanks
用心解答

想問問我明明係網上開户，點解我佣金係$40既？

會唔會有TQQQ

不會了，這類有槓桿的只宜短炒不宜長線投資，而且在大升大跌時這類槓桿ETF輸到咁上下好易會合股甚至停止，公司research傾過月供股票的方針是幫客戶長線投資，所以不會提供此選項。

建議你參考下呢期其他槓桿油Etf的情況再考慮下投資風險。

點解有CCL
呢隻都要月供？

想問下美股同新加坡股會唔會有朝一日都好似港股咁有詳細版

多謝支持

網上開戶可以選普通收費（Min40)或密密trade( Min 0)

你是選那種？或者你打去CS 25009199確認

美股會有，要等有即時報價後再攪，新加坡要諗下。

其實新加坡股多唔多人買
如果係商業秘密就當我無問過

唔多，客戶主要買來坐reits收息

我search新加坡股。。。D05咁 禁唔到入去買賣個個page..

android 機

你直接去交易頁面，選環球再打code試下

咁樣先得 thx

唔你好明CCL OXY呢啲都要月供
就咁買仲好啦 仲可以低價買

可能唔想煩

是個bugs，已叫同事下個version fix

買美股洗唔洗自己換美金？定致富會自動幫我地轉？

要自己在app換

郭董，
App呢個位應該係美元，不是港元。thx

好眼利，我都冇為意，我叫同事改，謝謝

打左 同事話要問問經理轉唔轉得 下星期先打返比我~ 謝謝郭董

尋晚雖然唔係最低位 但都算唔錯

應該已批了

改好了，謝謝

係呀，當時是專門俾炒家用，好多short cut 用，例如按.會出000，又可以開好多張order form炒好多隻，炒野超好用，仲有些功能是灰色隱藏左，打去分行可以開返。遲啲會有條件改盤功能，即是你排1.01沽，系統幫你mon住到$1買盤快冇晒時就快穿時自動幫你改盤沽出去，我呢家試緊，好好用。

當年智能手機未興，有些客在公司電腦裝不到個下載版，我地仲攪了個免安裝版俾佢地偷偷地用，好攪笑。

俾我用開個版面大家睇下，可以一次炒好多隻

想問下設定止蝕盤
假設我70蚊買入某股,止蝕位66蚊
設定小於或等於66蚊 觸發交易?

例如941你已有持貨，你排沽盤時選擇條件，設定觸及60或低於60便會發出59.9的沽盤。以下是例子，你亦可參考教學

想問一下sp trader係咪一定要轉美金先買到美股期貨？
同埋點轉 搵極都搵唔到個制

我地冇做美股期貨，

國際期貨（即是期油期金美期等）用Speed
美股期權用Top 下載版
如一定要用SP做美期都可以，你要打去期貨部問下

轉美金在致富通app的資金管理做

郭董，而家環球帳戶資產總值都係睇緊前一日收事價，係咪要等即時報價出來後才可以即時更新？

想問下
4月
月供左
又加左一單trade
回增佣金係咪5月會自動入賬

係呀，呢家每日先更新一次個價所以唔update,遲啲會是延遲15分鐘甚至即時。

是，5月中之前

有無得加新月供股 eg 268, 6186

係咪有美股期權班可以上？
新手對期權0認識都聽得明？

可以的，我星期一加，如你過兩日見唔到有你提提我

未有美股期權班，有港股期權班，都是基礎班，學識原理一樣，不過要過了疫情先。

公司網頁有些基本野可以看看有既念先

Speed 美股期權係咪無手機app?

美股期權沒有app

Thx 郭董

頭先研究好耐
發覺
港股
你地平均價格
同我自己搵app紀錄再計返出黎
有出入
幾隻股都計少咗

個平均價是沒有計佣金及交易雜費，你看看差的數是不是這些費用？或者你試吓入去電腦下載版，會有每條計算的明細，一般不會錯。

你指的app紀錄是在交易紀錄那個？那是後台系統包括雜費佣金計的數，用呢個數計會同日結單內的平均價一樣。

由於致富請app沒有客戶佣金雜費資料，所以計出來的是不包雜費，只是貨值的平均數，其實那些也是參考數字，也不包保百分百正確。

頭先再計多次
少咗既數正正係佣金及雜費

日結單既平均買入價
同app平均價格計法原來唔同

1000